# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2003-2004 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Funda Wang <fundawang@linux.net.cn>, 2003, 2004.
# Liu Songhe <jack@linux.net.cn>, 2003, 2004.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gnopernicus\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2005-10-19 21:37+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2005-10-20 06:41+0800\n"
"Last-Translator: Liu Songhe <jack@linux.net.cn>\n"
"Language-Team: zh_CN <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:297
#, c-format
msgid "BRLTTY command code not bound to Gnopernicus key code: 0X%04X\n"
msgstr "BRLTTY 命令代码未绑定到 Gnopernicus 键代码：0X%04X\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:338
msgid "Error opening brlapi connection"
msgstr "打开 brlapi 连接出错"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:339
#, c-format
msgid ""
"Please check that\n"
" - %s exists and contains some data\n"
" - you have read permission on %s\n"
" - BRLTTY is running\n"
msgstr ""
"请检查\n"
" - %s 是否存在且是否包含数据\n"
" - 您是否有 %s 的读权限\n"
" - BRLTTY 是否正在运行\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:348
msgid "Unable to get display size"
msgstr "无法获得显示大小"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:352
#, c-format
msgid "BrlAPI detected a %dx%d display\n"
msgstr "BrlAPI 检测到了 %dx%d 显示\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:402
#, c-format
msgid "no XFree86_VT property\n"
msgstr "无 XFree86_VT 属性\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:408
#, c-format
msgid "no item in XFree86_VT property\n"
msgstr "XFree86_VT 属性中没有项目\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:422
#, c-format
msgid "Bad format for VT number\n"
msgstr "VT 数值的格式有错\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:426
#, c-format
msgid "Bad type for VT number\n"
msgstr "VT 数值的类型有错\n"

#: ../braille/libbrl/ttybrl.c:432
msgid "Unable to get Tty"
msgstr "无法获得 TTY"

#: ../braille/test/remote.c:545
msgid "Braille remote"
msgstr "盲文遥控"

#: ../brlmon/brlmon.c:196
msgid "Braille monitor"
msgstr "盲文监视器"

#: ../brlmon/brlmon.c:325 ../brlmon/brlmon.c:333
#, c-format
msgid "Invalid port number: %d."
msgstr "无效的端口号：%d。"

#: ../brlmon/brlmon.c:326 ../brlmon/brlmon.c:334
msgid "port_no = [1025 - 30000]."
msgstr "port_no = [1025 - 30000]。"

#: ../brlmon/brlmon.c:520
msgid "Can not open socket!"
msgstr "无法打开套接字！"

#: ../brlmon/brlmon.c:543
#, c-format
msgid "Can not bind port number %d."
msgstr "无法绑定端口号 %d。"

#: ../brlmon/brlmon.c:547
#, c-format
msgid "Waiting for data on port UDP %u."
msgstr "正在等候 UDP 端口 %u 的数据。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:225 ../gnopi/gnopiconf.c:43
msgid "Failed to init gconf client."
msgstr "初始化 gconf 客户端失败。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:234 ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:418
msgid "Failed to add directory."
msgstr "添加目录失败。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:246 ../gnopi/kbconf.c:79 ../gnopi/spconf.c:95
#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:431
msgid "Failed to add notify."
msgstr "添加通知失败。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:261 ../gnopi/gnopiconf.c:145
#, c-format
msgid "Expected key: %s"
msgstr "期待的键：%s"

#: ../brlmon/brlmonui.c:301
#, c-format
msgid "Failed to set value: %d"
msgstr "设定值失败：%d"

#: ../brlmon/brlmonui.c:342 ../brlmon/brlmonui.c:444 ../gnopi/gnopiconf.c:353
#: ../gnopi/gnopiconf.c:407 ../gnopi/gnopiconf.c:558 ../gnopi/gnopiconf.c:731
#, c-format
msgid "Invalid type of key: %s."
msgstr "无效的键类型：%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:345 ../brlmon/brlmonui.c:364
#, c-format
msgid "Failed to set int value: %d."
msgstr "设定整型值失败：%d。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:358 ../brlmon/brlmonui.c:459
#, c-format
msgid "Failed to get value: %s."
msgstr "获取值失败：%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:403 ../gnopi/gnopiconf.c:355 ../gnopi/gnopiconf.c:373
#: ../gnopi/gnopiconf.c:560 ../gnopi/gnopiconf.c:576
#, c-format
msgid "Failed to set value: %d."
msgstr "设定值失败：%d。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:447 ../brlmon/brlmonui.c:462
#, c-format
msgid "Failed to set boolean value: %d."
msgstr "设定布尔值失败：%d。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:501 ../gnopi/gnopiconf.c:494 ../gnopi/gnopiconf.c:507
#, c-format
msgid "Failed to set value: %s."
msgstr "设定值失败：%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:535
#, c-format
msgid "Failed to get string value: %s."
msgstr "获取字符串值失败：%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:539 ../brlmon/brlmonui.c:549
#, c-format
msgid "Failed to set string value: %s."
msgstr "设定字符串值失败：%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:583 ../gnopi/bmui.c:297
#, c-format
msgid "Invalid modetype: %s."
msgstr "无效的模式类型：%s。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:635
#, c-format
msgid "%s font not installed."
msgstr "%s 字体尚未安装。"

#. *
#. * bmui_load_colors
#. *
#. * Load text colors.
#. *
#. * returns:
#. *
#: ../brlmon/brlmonui.c:639 ../gnopi/bmui.c:251
msgid "Can not parse color string."
msgstr "无法解析彩色字符串。"

#: ../brlmon/brlmonui.c:1112
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: ../brlmon/brlmonui.c:1319
#, c-format
msgid "Too many cells on display. [Max %d]"
msgstr "显示的单元格太多。[最多 %d 个]"

#: ../brlmon/brlmonui.c:1320
#, c-format
msgid "Load default display size. Line: %d Column: %d."
msgstr "载入默认的显示大小。行：%d  列: %d。"

#. unsupported attribute
#: ../brlmon/brlmonxml.c:84
#, c-format
msgid "BRLOUT attribute %s is not supported."
msgstr "不支持 BRLOUT 属性 %s。"

#. unsupported attribute
#: ../brlmon/brlmonxml.c:218
#, c-format
msgid "TEXT attribute %s is not supported."
msgstr "不支持 TEXT 属性 %s。"

#: ../gnopi/bmconf.c:318
msgid "Failed to set display size."
msgstr "设定显示大小失败。"

#: ../gnopi/bmconf.c:336
msgid "Failed to set display position."
msgstr "设定显示位置失败。"

#: ../gnopi/bmconf.c:368
msgid "Failed to set display mode."
msgstr "设定显示模式失败。"

#: ../gnopi/bmconf.c:392
msgid "Failed to set dot type colors."
msgstr "设定点类型颜色失败。"

#: ../gnopi/bmconf.c:409
msgid "Failed to set font size."
msgstr "设定字体大小失败。"

#: ../gnopi/bmui.c:328
#, c-format
msgid "Invalid position: %s."
msgstr "无效的位置：%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:300 ../gnopi/cmdmapconf.c:237 ../gnopi/coreconf.c:140
#: ../gnopi/kbconf.c:126 ../gnopi/magconf.c:226 ../gnopi/spconf.c:158
#: ../gnopi/spconf.c:1247
msgid "Unable to allocate memory."
msgstr "无法分配内存。"

#: ../gnopi/brlconf.c:407
#, c-format
msgid "Failed to set braille style: %s."
msgstr "设定盲文样式失败：%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:416
#, c-format
msgid "Failed to set braille cursor style: %s."
msgstr "设定盲文光标样式失败：%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:425
#, c-format
msgid "Failed to set attribute settings: %d."
msgstr "设定属性设置失败：%d。"

#: ../gnopi/brlconf.c:434
#, c-format
msgid "Failed to set braille device: %s."
msgstr "设定盲文设备失败：%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:443
#, c-format
msgid "Failed to set fill character: %s."
msgstr "设定填充字符失败：%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:452
#, c-format
msgid "Failed to set serial port number: %d."
msgstr "设定串行端口号失败：%d。"

#: ../gnopi/brlconf.c:461
#, c-format
msgid "Failed to set serial port : %s."
msgstr "设定串行端口号失败：%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:471
#, c-format
msgid "Failed to set translation table: %s."
msgstr "设定翻译表失败：%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:480
#, c-format
msgid "Failed to set optical sensor: %d."
msgstr "设定光学传感器失败：%d。"

#: ../gnopi/brlconf.c:489
#, c-format
msgid "Failed to set position sensor: %d."
msgstr "设定位置传感器失败：%d。"

#: ../gnopi/brlconf.c:498
#, c-format
msgid "Failed to set status cell: %s."
msgstr "设定状态单元格失败：%s。"

#: ../gnopi/brlconf.c:584 ../gnopi/brlui.c:498 ../gnopi/brlui.c:546
#: ../gnopi/brlui.c:559 ../gnopi/spvoiceui.c:613
msgid "<none>"
msgstr "<无>"

#: ../gnopi/brlui.c:79
msgid "American English"
msgstr "美国英语"

#: ../gnopi/brlui.c:80
msgid "German"
msgstr "德语"

#: ../gnopi/brlui.c:81
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: ../gnopi/brlui.c:82
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典语"

#. To translators: X = X Window System server
#: ../gnopi/brlui.c:379
msgid "X display's _terminal number:"
msgstr "X 显示设备的终端号(_T)："

#: ../gnopi/brlui.c:385
#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:6
msgid "_Port:"
msgstr "端口(_P)："

#: ../gnopi/brlui.c:741
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: ../gnopi/brlui.c:1336 ../gnopi/cmdmapui.c:475
msgid "No selected command!"
msgstr "没有选中的命令！"

#: ../gnopi/brlui.c:1360
msgid "Invalid device key!"
msgstr "无效的设备键！"

#: ../gnopi/brlui.c:1595 ../gnopi/brlui.c:2018 ../gnopi/cmdmapui.c:717
#: ../gnopi/cmdmapui.c:1568 ../gnopi/cmdmapui.c:1588
msgid "Commands"
msgstr "命令"

#: ../gnopi/brlui.c:1750 ../gnopi/cmdmapui.c:1186
msgid "No selected item to modify!"
msgstr "没有选中要修改的条目！"

#: ../gnopi/brlui.c:1762 ../gnopi/brlui.c:1842 ../gnopi/cmdmapui.c:1059
#: ../gnopi/cmdmapui.c:1196
msgid "Invalid selected item!"
msgstr "无效的选中项目！"

#: ../gnopi/brlui.c:1830 ../gnopi/cmdmapui.c:1046
msgid "No selected item to remove!"
msgstr "没有选中要删除的项目！"

#: ../gnopi/brlui.c:2012
#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:9
msgid "Braille Keys"
msgstr "盲文键"

#: ../gnopi/cmdmapconf.c:462 ../gnopi/cmdmapconf.c:503
msgid "Change commit error."
msgstr "提交更改时出错。"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:45
msgid "decrease y scale"
msgstr "减少 Y 比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:46
msgid "decrease x scale"
msgstr "减少 X 比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:47
msgid "increase y scale"
msgstr "增加 Y 比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:48
msgid "increase x scale"
msgstr "增加 X 比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:49
msgid "lock xy scale"
msgstr "锁定 XY 比例"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:50
msgid "smoothing toggle"
msgstr "平滑切换"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:51
msgid "cursor toggle"
msgstr "光标切换"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:52
msgid "cursor on/off"
msgstr "光标开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:53
msgid "cursor magnification on/off"
msgstr "光标放大开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:54
msgid "decrease cursor size"
msgstr "减小光标大小"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:55
msgid "increase cursor size"
msgstr "增加光标大小"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:56
msgid "invert on/off"
msgstr "反转开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:57
msgid "magnifier default"
msgstr "放大镜默认"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:58
msgid "crosswire on/off"
msgstr "十字线开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:59
msgid "crosswire clip on/off"
msgstr "十字线剪裁开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:60
msgid "decrease crosswire size"
msgstr "减少十字线大小"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:61
msgid "increase crosswire size"
msgstr "增加十字线大小"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:62
msgid "automatic panning on/off"
msgstr "自动平移开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:63
msgid "mouse tracking toggle"
msgstr "鼠标轨迹切换"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:64
msgid "load magnifier defaults"
msgstr "装入放大镜默认值"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:66
msgid "decrease pitch"
msgstr "降低音调"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:67
msgid "increase pitch"
msgstr "升高音调"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:68
msgid "default pitch"
msgstr "默认音调"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:69
msgid "decrease rate"
msgstr "减小速度"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:70
msgid "increase rate"
msgstr "增加速度"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:71
msgid "default rate"
msgstr "默认速度"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:72
msgid "decrease volume"
msgstr "减少音量"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:73
msgid "increase volume"
msgstr "增加音量"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:74
msgid "default volume"
msgstr "默认音量"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:75
msgid "speech default"
msgstr "语音默认"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:77
msgid "goto parent"
msgstr "转到上层"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:78
msgid "goto child"
msgstr "转到下层"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:79
msgid "goto previous"
msgstr "转到前一个"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:80
msgid "goto next"
msgstr "转到后一个"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:81
msgid "repeat last"
msgstr "重复上一个"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:82
msgid "goto focus"
msgstr "转到焦点"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:83
msgid "goto title"
msgstr "转到标题"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:84
msgid "goto menu"
msgstr "转到菜单"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:85
msgid "goto toolbar"
msgstr "转到工具栏"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:86
msgid "goto statusbar"
msgstr "转到状态栏"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:87
msgid "widget surroundings"
msgstr "部件环绕"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:89
msgid "goto caret"
msgstr "转到插入记号"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:90
msgid "goto first"
msgstr "转到开头"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:91
msgid "goto last"
msgstr "转到末尾"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:92
msgid "change navigation mode"
msgstr "更改导航模式"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:94
msgid "toggle flat review/focus tracking mode"
msgstr "切换平面检阅/焦点跟踪模式"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:95
msgid "flat review"
msgstr "平面检阅"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:96
msgid "window hierarchy"
msgstr "窗口层次"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:97
msgid "read whole window"
msgstr "读取整个窗口"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:98
msgid "detailed information"
msgstr "详细信息"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:99
msgid "do default action"
msgstr "执行默认动作"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:100
msgid "window overview"
msgstr "窗口概览"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:101
msgid "find next"
msgstr "查找下一个"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:102
msgid "find set"
msgstr "查找设置"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:103
msgid "attributes at caret"
msgstr "插入符号处的属性"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:104
msgid "watch current object"
msgstr "监视当前对象"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:105 ../srcore/srctrl.c:1353
msgid "unwatch all objects"
msgstr "取消全部监视"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:107
msgid "mouse left press"
msgstr "鼠标左键按下"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:108
msgid "mouse left click"
msgstr "鼠标左键点击"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:109
msgid "mouse left release"
msgstr "鼠标左键释放"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:110
msgid "mouse right press"
msgstr "鼠标右键按下"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:111
msgid "mouse right click"
msgstr "鼠标右键点击"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:112
msgid "mouse right release"
msgstr "鼠标右键释放"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:113
msgid "mouse middle press"
msgstr "鼠标中键按下"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:114
msgid "mouse middle release"
msgstr "鼠标中键释放"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:115
msgid "mouse middle click"
msgstr "鼠标中键点击"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:116
msgid "mouse goto current"
msgstr "鼠标转到当前"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:118
msgid "shutup"
msgstr "闭嘴"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:119
msgid "pause/resume"
msgstr "暂停/恢复"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:121
msgid "char left"
msgstr "向左一个字符"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:122
msgid "char right"
msgstr "向右一个字符"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:123
msgid "display left"
msgstr "显示左侧"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:124
msgid "display right"
msgstr "显示右侧"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:126
msgid "braille on/off"
msgstr "盲文开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:127
msgid "speech on/off"
msgstr "语音开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:128
msgid "magnifier on/off"
msgstr "放大镜开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:129
msgid "braille monitor on/off"
msgstr "盲文监视器开/关"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:143
msgid "A"
msgstr "A"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:144
msgid "B"
msgstr "B"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:145
msgid "C"
msgstr "C"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:146
msgid "D"
msgstr "D"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:147
msgid "E"
msgstr "E"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:148
msgid "F"
msgstr "F"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:149
msgid "G"
msgstr "G"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:150
msgid "H"
msgstr "H"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:151
msgid "I"
msgstr "I"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:152
msgid "J"
msgstr "J"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:153
msgid "K"
msgstr "K"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:154
msgid "L"
msgstr "L"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:155
msgid "M"
msgstr "M"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:156
msgid "N"
msgstr "N"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:157
msgid "O"
msgstr "O"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:158
msgid "P"
msgstr "P"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:159
msgid "Q"
msgstr "Q"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:160
msgid "R"
msgstr "R"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:161
msgid "S"
msgstr "S"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:162
msgid "T"
msgstr "T"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:163
msgid "U"
msgstr "U"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:164
msgid "V"
msgstr "V"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:165
msgid "W"
msgstr "W"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:166
msgid "X"
msgstr "X"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:167
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:168
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:169
msgid "F1"
msgstr "F1"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:170
msgid "F2"
msgstr "F2"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:171
msgid "F3"
msgstr "F3"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:172
msgid "F4"
msgstr "F4"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:173
msgid "F5"
msgstr "F5"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:174
msgid "F6"
msgstr "F6"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:175
msgid "F7"
msgstr "F7"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:176
msgid "F8"
msgstr "F8"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:177
msgid "F9"
msgstr "F9"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:178
msgid "F10"
msgstr "F10"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:179
msgid "F11"
msgstr "F11"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:180
msgid "F12"
msgstr "F12"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:181
msgid "0"
msgstr "0"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:182
msgid "1"
msgstr "1"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:183
msgid "2"
msgstr "2"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:184
msgid "3"
msgstr "3"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:185
msgid "4"
msgstr "4"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:186
msgid "5"
msgstr "5"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:187
msgid "6"
msgstr "6"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:188
msgid "7"
msgstr "7"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:189
msgid "8"
msgstr "8"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:190
msgid "9"
msgstr "9"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:191
msgid "apostrophe"
msgstr "省略号"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:192
msgid "backslash"
msgstr "反斜杠"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:193
msgid "bracket left"
msgstr "左括弧"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:194
msgid "bracket right"
msgstr "右括弧"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:195
msgid "comma"
msgstr "逗号"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:196
msgid "equal"
msgstr "等号"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:197
msgid "grave"
msgstr "抑音符"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:198
msgid "minus"
msgstr "负号"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:199
msgid "period"
msgstr "句号"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:200
msgid "quote left"
msgstr "左引号"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:201
msgid "semicolon"
msgstr "分号"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:202
msgid "slash"
msgstr "正斜杠"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:1133
msgid "Invalid key or existent key."
msgstr "键无效或已存在"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:1562
msgid "Layer Keys"
msgstr "层键"

#: ../gnopi/cmdmapui.c:1582
msgid "User Keys"
msgstr "用户键"

#: ../gnopi/coreconf.c:248
#, c-format
msgid "Failed to set exit val: %d."
msgstr "设定退出值失败：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:290
#, c-format
msgid "Failed to set move mouse: %d."
msgstr "设定移动鼠标失败：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:299
#, c-format
msgid "Failed to set simulate click: %d."
msgstr "设定模拟单击失败：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:308
#, c-format
msgid "Failed to set find text: %s."
msgstr "设定搜索文本失败：%s。"

#: ../gnopi/coreconf.c:318
#, c-format
msgid "Failed to set magnifier status: %d."
msgstr "设定放大镜状态：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:327
#, c-format
msgid "Failed to set speech status: %d."
msgstr "设定语音状态失败：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:336
#, c-format
msgid "Failed to set braille status: %d."
msgstr "设定盲文状态：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:345
#, c-format
msgid "Failed to set braille monitor status: %d."
msgstr "设定盲文监视器状态：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:354
#, c-format
msgid "Failed to set minimize flag: %d."
msgstr "设定最小化标志失败：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:363
#, c-format
msgid "Failed to set exit ack: %d."
msgstr "设定退出应答失败：%d。"

#: ../gnopi/coreconf.c:372
#, c-format
msgid "Failed to set language: %s."
msgstr "设定语言失败：%s。"

#: ../gnopi/coreconf.c:381
#, c-format
msgid "Failed to set screen review: %d."
msgstr "设定屏幕复查失败：%d。"

#: ../gnopi/defui.c:73
#, c-format
msgid "Are you sure you want to load default values for %s?"
msgstr "您确定想要装入%s的默认值吗？"

#: ../gnopi/defui.c:100
msgid "braille"
msgstr "盲文"

#: ../gnopi/defui.c:116
msgid "Braille default setting loaded."
msgstr "装入了盲文默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:125
msgid "speech"
msgstr "语音"

#: ../gnopi/defui.c:133
msgid "Speech default setting loaded."
msgstr "装入了语音默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:142
msgid "magnifier"
msgstr "放大镜"

#: ../gnopi/defui.c:156
msgid "Magnifier default setting loaded."
msgstr "装入了放大镜默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:165
msgid "keyboard"
msgstr "键盘"

#: ../gnopi/defui.c:173
msgid "Keyboard default setting loaded."
msgstr "装入了键盘默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:182
msgid "braille monitor"
msgstr "盲文监视器"

#: ../gnopi/defui.c:189
msgid "Braille monitor default setting loaded."
msgstr "装入了盲文监视器默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:198
msgid "start up"
msgstr "启动"

#: ../gnopi/defui.c:207
msgid "Startup default setting loaded."
msgstr "装入了启动的默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:217
msgid "command map"
msgstr "命令映射"

#: ../gnopi/defui.c:225
msgid "Command map default setting loaded."
msgstr "装入了命令映射默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:235
msgid "presentation"
msgstr "展示"

#: ../gnopi/defui.c:241
msgid "Presentation default setting loaded."
msgstr "装入了展示默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:250
msgid "screen review"
msgstr "屏幕复查"

#: ../gnopi/defui.c:256
msgid "Screen review default setting loaded."
msgstr "装入了屏幕复查默认设置。"

#: ../gnopi/defui.c:279
msgid "all modules"
msgstr "全部模块"

#: ../gnopi/defui.c:282
msgid "All default settings loaded."
msgstr "装入了全部默认设置。"

#: ../gnopi/genui.c:66
#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:12
msgid "_Braille"
msgstr "盲文(_B)"

#: ../gnopi/genui.c:69
msgid "_Braille (unavailable)"
msgstr "盲文(不可用)(_B)"

#: ../gnopi/genui.c:74
#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:13
msgid "_Magnifier"
msgstr "放大镜(_M)"

#: ../gnopi/genui.c:77
msgid "_Magnifier (unavailable)"
msgstr "放大镜(不可用)(_M)"

#: ../gnopi/genui.c:82
#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:14
msgid "_Speech"
msgstr "语音(_S)"

#: ../gnopi/genui.c:85
msgid "_Speech (unavailable)"
msgstr "语音(不可用)(_S)"

#: ../gnopi/genui.c:90
#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:4
msgid "B_raille monitor"
msgstr "盲文监视器(_R)"

#: ../gnopi/genui.c:93
msgid "B_raille monitor (unavailable)"
msgstr "盲文监视器(不可用)(_R)"

#: ../gnopi/gnopernicus.desktop.in.h:1
msgid "Assistive Technologies for Blind and Visually Impaired"
msgstr "针对有视觉障碍者的辅助技术"

#: ../gnopi/gnopernicus.desktop.in.h:2
msgid "Screen Reader and Magnifier"
msgstr "屏幕阅读程序和放大镜"

#: ../gnopi/gnopi.c:302
msgid "gnopernicus"
msgstr "gnopernicus"

#: ../gnopi/gnopi.c:313
msgid "Gconf initialization failed."
msgstr "Gconf 初始化失败。"

#: ../gnopi/gnopi.c:320
msgid "Invalid parameters."
msgstr "无效参数。"

#: ../gnopi/gnopi.c:326
msgid "Multiple instances are NOT ALLOWED. This instance will end."
msgstr "不允许多个实例。此实例将结束。"

#: ../gnopi/gnopi.c:332
msgid "GTK initialization failed."
msgstr "GTK 初始化失败。"

#: ../gnopi/gnopi.c:338
msgid "Can not create a new process."
msgstr "无法创建新进程。"

#: ../gnopi/gnopi.c:348
msgid "Exit gnopernicus."
msgstr "退出 Gnopernicus。"

#: ../gnopi/gnopi.c:356
msgid "Gnopernicus initialization failed."
msgstr "Gnopernicus 初始化失败。"

#: ../gnopi/gnopi.c:363
msgid "Can not load .glade2 file"
msgstr "无法装入 .glade2 文件"

#. if (WIFSIGNALED (gn_srcore_status) != 0)
#. sru_message ("signal no: %d", WTERMSIG (gn_srcore_status));
#: ../gnopi/gnopi.c:670
msgid "srcore exited."
msgstr "srcore 已退出。"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:1
msgid "<b>Color</b>"
msgstr "<b>颜色</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:2
msgid "<b>Font</b>"
msgstr "<b>字体</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:3
msgid "<b>Mode Type</b>"
msgstr "<b>模式类型</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:4
msgid "<b>Position</b>"
msgstr "<b>位置</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:5
msgid "<b>Size</b>"
msgstr "<b>大小</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:6
msgid "B_raille"
msgstr "盲文(_R)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:7
msgid "Braille Monitor Preferences"
msgstr "盲文监视器首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:8
msgid "Color selection for texts which use dot 7"
msgstr "针对使用 7 点的文本的颜色选择"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:9
msgid "Color selection for texts which use dot 8"
msgstr "针对使用 8 点的文本的颜色选择"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:10
msgid "Color selection for texts which use dots 7 and 8"
msgstr "针对使用 7 点和 8 点的文本的颜色选择"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:11
msgid "Colu_mns:"
msgstr "列数(_M)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:12
msgid "Display at bottom of screen"
msgstr "在屏幕底部显示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:13
msgid "Display on top of screen"
msgstr "在屏幕顶部显示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:14
msgid "Display using braille font"
msgstr "使用盲文字体显示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:15
msgid "Display using normal font"
msgstr "使用正常字体显示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:16
msgid "Display with both fonts"
msgstr "使用两种字体显示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:17
msgid "Dot 7:"
msgstr "7 点："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:18
msgid "Dot 8:"
msgstr "8 点："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:19
msgid "Dots 78:"
msgstr "78 点："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:20
msgid "Number of cell columns"
msgstr "单元格列数"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:21
msgid "Number of cell lines"
msgstr "单元格行数"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:22
#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:43
msgid "Pick a color"
msgstr "选择颜色"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:23
msgid "Size of font"
msgstr "字体大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:24
msgid "Use system theme colors"
msgstr "使用系统主题颜色"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:25
msgid "Use theme _system colors"
msgstr "使用系统主题颜色(_S)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:26
msgid "_Dual"
msgstr "双倍(_D)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:27
msgid "_Lines:"
msgstr "行数(_L)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:28
msgid "_Normal"
msgstr "正常(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Monitor_Settings/braille_monitor_settings.glade2.h:29
msgid "_Size:"
msgstr "大小(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:1
msgid "Attributes"
msgstr "属性"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:2
msgid "_1. Dot 8"
msgstr "_1. 8 点"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:3
msgid "_2. Dot 7"
msgstr "_2. 7 点"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:4
msgid "_3. Dot 8 or 7"
msgstr "_3. 8 点或 7 点"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/attribute_settings.glade2.h:5
msgid "_4. Off"
msgstr "_4. 关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:1
#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:1
#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:2
#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:1
#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:1
#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:3
#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:1
msgid "*"
msgstr "*"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:2
msgid "Braille Device"
msgstr "盲文设备"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:3
msgid "Braille devices list"
msgstr "盲文设备列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:4
msgid "Enter manually:"
msgstr "手动输入："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_device.glade2.h:5
msgid "_Device:"
msgstr "设备(_D)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:2
msgid "10 _Font size"
msgstr "10 字体大小(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:3
msgid "11 _Activate script function \"OnPosSwitch\""
msgstr "11 激活脚本函数“OnPosSwitch”(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:4
msgid "12 _Present attributes"
msgstr "12 目前属性(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:5
msgid "<b>_Braille keys list</b>"
msgstr "<b>盲文键列表(_B)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:6
msgid "Activate script function \"OnPosSwitch\""
msgstr "激活脚本函数“OnPosSwitch”"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:7
msgid "Add item in braille keys list"
msgstr "将项目添加到盲文键列表中"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:8
msgid "Braille Display Key Mapping"
msgstr "盲文显示键映射"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:10
msgid "Braille device keys list"
msgstr "盲文设备键列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:11
msgid "Braille keys list"
msgstr "盲文键列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:12
msgid "Command List"
msgstr "命令列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:13
msgid "Command list"
msgstr "命令列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:14
msgid "Font name"
msgstr "字体名称"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:15
msgid "Font size"
msgstr "字体大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:16
msgid "Font style"
msgstr "字体样式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:17
msgid "Modify selected item"
msgstr "修改选中的项目"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:18
msgid "Move caret"
msgstr "移动插入符号"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:19
msgid "Move mouse and click left"
msgstr "移动鼠标并单击左键"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:20
msgid "Move mouse and click left and right"
msgstr "移动鼠标并单击左右键"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:21
msgid "Move mouse and click right"
msgstr "移动鼠标并单击右键"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:22
msgid "Only move mouse"
msgstr "仅移动鼠标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:23
msgid "Optical Sensors"
msgstr "光学传感器"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:24
msgid "Optical sensors off"
msgstr "光学传感器关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:25
msgid "Position Sensors"
msgstr "位置传感器"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:26
msgid "Position sensors off"
msgstr "位置传感器关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:27
msgid "Present attributes"
msgstr "当前值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:28
msgid "Remove selected item from braille keys list"
msgstr "从盲文键列表中删除项目"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:29
msgid "Show X coordinate"
msgstr "显示 X 坐标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:30
msgid "Show Y coordinate"
msgstr "显示 Y 坐标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:31
msgid "_0 Optical sensors off"
msgstr "_0 光学传感器关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:32
msgid "_0 Position sensors off"
msgstr "_0 位置传感器关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:33
msgid "_1 Only move mouse"
msgstr "_1 仅移动鼠标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:34
msgid "_2 Move mouse and click left"
msgstr "_2 移动鼠标并单击左键"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:35
msgid "_3 Move mouse and click right"
msgstr "_3 移动鼠标并单击右键"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:36
msgid "_4 Move mouse and click left or right"
msgstr "_4 移动鼠标并单击左键或右键"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:37
msgid "_5 Move caret"
msgstr "_5 移动光标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:38
msgid "_6 Show X coordinate"
msgstr "_6 显示 X 坐标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:39
msgid "_7 Show Y coordinate"
msgstr "_7 显示 Y 坐标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:40
msgid "_8 Font style"
msgstr "_8 字体样式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:41
msgid "_9 Font name"
msgstr "_9 字体名称"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:42
msgid "_Commands:"
msgstr "命令(_C)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:43
msgid "_Device key:"
msgstr "设备键(_D)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_mapping.glade2.h:44
#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:85
#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:28
msgid "_Modify"
msgstr "修改(_M)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:1
msgid "Braille Preferences"
msgstr "盲文首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:2
msgid "Close braille settings"
msgstr "关闭盲文设置"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:3
msgid "Map function for display keys"
msgstr "显示键的映射功能"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:4
msgid "Select braille device"
msgstr "选择盲文设备"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:5
msgid "Select braille style 8/6 dots"
msgstr "选择盲文样式 8/6 点"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:6
msgid "Select cursor setting FullCell/UnderLined/NoCursor"
msgstr "选择光标设置 整个单元格/下划线/无光标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:7
msgid "Select translation table for braille device"
msgstr "为盲文设备选择翻译表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:8
msgid "_1 Braille Device"
msgstr "_1 盲文设备"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:9
msgid "_2 Translation Table"
msgstr "_2 翻译表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:10
msgid "_3 Braille Style"
msgstr "_3 盲文样式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:11
msgid "_4 Cursor Preferences"
msgstr "_4 光标首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_settings.glade2.h:12
msgid "_5 Braille Key Mapping"
msgstr "_5 盲文键映射"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:1
msgid "Braille Style"
msgstr "盲文样式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:2
msgid "Use 6 dots"
msgstr "使用 6 点"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:3
msgid "Use 8 dots"
msgstr "使用 8 点"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:4
msgid "_6 Dot Braille"
msgstr "_6 点盲文"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/braille_style.glade2.h:5
msgid "_8 Dot Braille"
msgstr "_8 点盲文"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:1
msgid "Cursor Preferences"
msgstr "光标首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:2
msgid "Cursor on braille display is a full cell"
msgstr "光标在盲文里显示为一个完整的单元格"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:3
msgid "Cursor on braille display is an underline"
msgstr "光标在盲文里显示为一个下划线"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:4
msgid "No cursor on braille display"
msgstr "盲文显示里没有光标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:5
msgid "_Full cell cursor"
msgstr "整单元格光标(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:6
msgid "_No cursor"
msgstr "无光标(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/cursor_settings.glade2.h:7
msgid "_Underline cursor (dots 7 and 8)"
msgstr "下划线光标(7 点和 8 点)(_U)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/translation_table.glade2.h:1
msgid "Translation Table"
msgstr "翻译表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/translation_table.glade2.h:2
msgid "Translation table list"
msgstr "翻译表列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Braille_Settings/translation_table.glade2.h:3
msgid "_Select language:"
msgstr "选择语言(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:1
msgid "   "
msgstr "   "

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:3
msgid "<b>Fi_nd Text:</b>"
msgstr "<b>查找文字(_N)：</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:4
msgid "<b>Find Attributes:</b>"
msgstr "<b>查找属性：</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:5
msgid "<b>Match</b>"
msgstr "<b>匹配</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:6
msgid "<b>Scope</b>"
msgstr "<b>范围</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:7
msgid "<b>Search For</b>"
msgstr "<b>搜索</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:8
msgid "A_ll chosen attributes"
msgstr "选中的全部属性(_L)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:9
msgid "A_ny chosen attributes"
msgstr "选中的任何属性(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:10
msgid "A_ttribute"
msgstr "属性(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:11
msgid "Bold"
msgstr "粗体"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:12
msgid "Case _sensitive"
msgstr "区分大小写(_S)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:13
msgid "Case sensitive on/off"
msgstr "区分大小写开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:14
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:15
msgid "S_elected"
msgstr "已选(_E)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:16
msgid "Scope area is a desktop"
msgstr "范围区域为桌面"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:17
msgid "Scope area is a window"
msgstr "范围区域为窗口"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:18
msgid "Scope area is an application"
msgstr "范围区域为应用程序"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:19
msgid "Search Preferences"
msgstr "搜索首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:20
msgid "Search criteria are graphics"
msgstr "搜索条件为图像"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:21
msgid "Search criterion is an attribute"
msgstr "搜索条件为属性"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:22
msgid "Search criterion is text"
msgstr "搜索条件为文字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:23
msgid "Selected item"
msgstr "选中的项目"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:24
msgid "Stri_kethrough"
msgstr "删除线(_K)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:25
msgid "Strikethrough"
msgstr "删除线"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:26
msgid "Te_xt"
msgstr "文字(_X)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:27
msgid "Text to search"
msgstr "要搜索的文字"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:28
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:29
msgid "_Application"
msgstr "应用程序(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:30
msgid "_Bold"
msgstr "粗体(_B)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:31
msgid "_Desktop"
msgstr "桌面(_D)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:32
msgid "_Graphics"
msgstr "图像(_G)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:33
msgid "_Italic"
msgstr "斜体(_I)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:34
msgid "_Underline"
msgstr "下划线(_U)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Find/find.glade2.h:35
msgid "_Window"
msgstr "窗口(_W)"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:1
msgid "    "
msgstr "    "

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:2
msgid "<b>Active Components</b>"
msgstr "<b>激活组件</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:3
msgid "<b>Startup</b>"
msgstr "<b>启动</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:5
msgid "Braille monitor on/off"
msgstr "盲文监视器开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:6
msgid "Braille on/off"
msgstr "盲文开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:7
msgid "Magnifier on/off"
msgstr "放大镜开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:8
msgid "Speech on/off"
msgstr "语音开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:9
msgid "Start gnopernicus minimized"
msgstr "最小化启动 Gnopernicus"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:10
msgid "Start m_inimized"
msgstr "最小化启动(_I)"

#: ../gnopi/gnopi_files/General_Settings/general_settings.glade2.h:11
msgid "Startup Mode"
msgstr "启动模式"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:1
msgid "Mouse Preferences"
msgstr "鼠标首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:2
msgid "Simulate click on current object"
msgstr "在当前对象上模拟单击"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:3
msgid "Take mouse at current object"
msgstr "在当前对象获取鼠标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:4
msgid "_Simulate click on current object"
msgstr "在当前对象上模拟单击(_S)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Keyboard_Mouse_Settings/keyboard_mouse_settings.glade2.h:5
msgid "_Take mouse at current object"
msgstr "在当前对象获取鼠标(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:1
msgid "Close \"Load Default Preferences\""
msgstr "关闭“装入默认首选项”"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:2
msgid "Load Default Preferences"
msgstr "装入默认首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:3
msgid "Load Default Settings"
msgstr "装入默认设置"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:4
msgid "Load all defaults"
msgstr "装入全部默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:5
msgid "Load braille defaults"
msgstr "装入盲文默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:6
msgid "Load braille monitor defaults"
msgstr "装入盲文监视器默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:7
msgid "Load command map defaults"
msgstr "装入命令映射默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:8
msgid "Load magnifier defaults"
msgstr "装入放大镜默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:9
msgid "Load mouse defaults"
msgstr "装入鼠标默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:10
msgid "Load presentation defaults"
msgstr "装入展示默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:11
msgid "Load screen review defaults"
msgstr "装入屏幕复查默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:12
msgid "Load speech defaults"
msgstr "装入语音默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:13
msgid "Load startup mode defaults"
msgstr "装入启动模式默认值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:14
msgid "_0 All"
msgstr "_0 全部"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:15
msgid "_1 Braille"
msgstr "_1 盲文"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:16
msgid "_2 Speech"
msgstr "_2 语音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:17
#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:33
msgid "_3 Magnifier"
msgstr "_3 放大镜"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:18
msgid "_4 Keyboard"
msgstr "_4 键盘"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:19
#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:36
msgid "_5 Braille Monitor"
msgstr "_5 盲文监视器"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:20
msgid "_6 Startup"
msgstr "_6 启动"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:21
msgid "_7 Command Map"
msgstr "_7 命令映射"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:22
msgid "_8 Presentation"
msgstr "_8 展示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Load_Default/load_default.glade2.h:23
msgid "_9 Screen Review"
msgstr "_9 屏幕复查"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:2
msgid "<b>Border settings</b>"
msgstr "<b>边框设置</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:3
msgid "<b>Cross-hair</b>"
msgstr "<b>十字线</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:4
msgid "<b>Cursor setting</b>"
msgstr "<b>光标设置</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:5
msgid "<b>Display screen</b>"
msgstr "<b>显示屏幕</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:6
msgid "<b>Focus tracking mode</b>"
msgstr "<b>焦点跟踪模式</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:7
msgid "<b>Mo_use tracking mode</b>"
msgstr "<b>鼠标轨迹模式(_U)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:8
msgid "<b>S_moothing</b>"
msgstr "<b>平滑(_M)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:9
msgid "<b>Zoomer placement</b>"
msgstr "<b>放大镜放置</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:10
msgid "<b>Zoomfactor</b>"
msgstr "<b>缩放因子</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:11
msgid "<b>_Zoomer list</b>"
msgstr "<b>放大镜列表(_Z)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:12
msgid "Bor_der size:"
msgstr "边框大小(_D)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:13
msgid "Border c_olor:"
msgstr "边框颜色(_O)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:14
msgid "Border color"
msgstr "边框颜色"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:15
msgid "Border size"
msgstr "边框大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:16
msgid "C_entered"
msgstr "居中(_E)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:17
msgid "C_ursor on/off"
msgstr "光标开/关(_U)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:18
msgid "Cross-ha_ir size:"
msgstr "十字线大小(_I)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:19
msgid "Cross-hair c_lip on/off"
msgstr "十字线剪裁开/关(_L)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:20
msgid "Cross-hair colo_r:"
msgstr "十字线颜色(_R)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:21
msgid "Cross-hair color in_verted"
msgstr "十字线颜色反转(_V)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:22
msgid "Cross-hair o_n/off"
msgstr "十字线开/关(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:23
msgid "Crosswire clip on/off"
msgstr "十字线剪裁开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:24
msgid "Crosswire color"
msgstr "十字线颜色"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:25
msgid "Crosswire on/off"
msgstr "十字线开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:26
msgid "Crosswire size"
msgstr "十字线大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:27
msgid "Cursor _size:"
msgstr "光标大小(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:28
msgid "Cursor c_olor:"
msgstr "光标颜色(_O)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:29
msgid "Cursor color"
msgstr "光标颜色"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:30
msgid "Cursor magnification"
msgstr "光标放大"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:31
msgid "Cursor on/off"
msgstr "光标开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:32
msgid "Cursor size"
msgstr "光标大小"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:33
msgid "Display screen source"
msgstr "显示屏幕源"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:34
msgid "Display screen target"
msgstr "显示屏幕目标"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:35
msgid "Invert crosswire color"
msgstr "反转十字线颜色"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:36
msgid "Invert on/off"
msgstr "反转开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:37
msgid "Lock zoom _factor"
msgstr "锁定缩放因子(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:38
msgid "Lock zoom factor"
msgstr "锁定缩放因子"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:39
msgid "Magnifier Preferences"
msgstr "放大镜首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:40
msgid "Magnifier settings"
msgstr "放大镜设置"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:41
msgid "Mouse tracking type"
msgstr "鼠标轨迹类型"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:42
msgid "Panning on/off"
msgstr "平移开/关"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:44
msgid "Set cursor separate from _magnification"
msgstr "光标与放大无关(_M)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:45
msgid "Smoothing type"
msgstr "平滑类型"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:46
msgid "Tar_get:"
msgstr "目标(_G)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:47
msgid "Zoom factor X"
msgstr "缩放因子 X"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:48
msgid "Zoom factor Y"
msgstr "缩放因子 Y"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:49
msgid "Zoom factor _X:"
msgstr "缩放因子 _X："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:50
msgid "Zoom factor _Y:"
msgstr "缩放因子 _Y："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:51
msgid "Zoomer Options"
msgstr "放大镜选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:52
msgid "Zoomer placement bottom"
msgstr "放大镜置于底部"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:53
msgid "Zoomer placement left"
msgstr "放大镜置于左侧"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:54
msgid "Zoomer placement right"
msgstr "放大镜置于右侧"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:55
msgid "Zoomer placement top"
msgstr "放大镜置于顶部"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:56
msgid "Zoomers list"
msgstr "放大镜列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:57
msgid "_Add/Modify"
msgstr "添加/修改(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:58
msgid "_Auto"
msgstr "自动(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:59
msgid "_Bottom:"
msgstr "下(_B)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:60
msgid "_Invert"
msgstr "反转(_I)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:61
msgid "_Left:"
msgstr "左(_L)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:62
#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:87
msgid "_None"
msgstr "无(_N)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:63
msgid "_Panning"
msgstr "平移(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:64
msgid "_Remove"
msgstr "删除(_R)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:65
msgid "_Right:"
msgstr "右(_R)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:66
msgid "_Source:"
msgstr "源(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:67
msgid "_Top:"
msgstr "上(_T)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:68
#: ../gnopi/magui.c:49
msgid "bilinear"
msgstr "双线"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:69
#: ../gnopi/magui.c:61
msgid "centered"
msgstr "居中"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:70
#: ../gnopi/magui.c:48 ../gnopi/magui.c:63
msgid "none"
msgstr "无"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:71
#: ../gnopi/magui.c:62
msgid "proportional"
msgstr "均衡"

#: ../gnopi/gnopi_files/Magnifier_Settings/magnifier_settings.glade2.h:72
#: ../gnopi/magui.c:60
msgid "push"
msgstr "推进"

#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:2
msgid "Expert"
msgstr "专家"

#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:3
msgid "Mode selected:"
msgstr "选中的模式："

#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:4
msgid "Presentation"
msgstr "展示"

#: ../gnopi/gnopi_files/Presentation/presentation.glade2.h:5
#: ../srcore/default.xml.in.h:18 ../srcore/verbose.xml.in.h:18
msgid "Verbose"
msgstr "详细"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:1
msgid "<b>Horizontal flags</b>"
msgstr "<b>水平标记</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:2
msgid "<b>Vertical flags</b>"
msgstr "<b>垂直标记</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:3
msgid "Add all empty lines"
msgstr "添加全部空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:4
msgid "Add all spaces"
msgstr "添加全部空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:5
msgid "Add all spaces and empty lines"
msgstr "添加全部空白和空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:6
msgid "Add embedded empty lines"
msgstr "添加嵌入空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:7
msgid "Add embedded spaces"
msgstr "添加嵌入空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:8
msgid "Add leading empty lines"
msgstr "添加前导空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:9
msgid "Add leading spaces"
msgstr "添加前导空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:10
msgid "Add trailing empty lines"
msgstr "添加尾随空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:11
msgid "Add trailing spaces"
msgstr "添加尾随空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:12
msgid "All _horizontal"
msgstr "全部水平(_H)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:13
msgid "All _vertical"
msgstr "全部垂直(_V)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:14
msgid "Count em_pty lines"
msgstr "统计空行(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:15
msgid "Count empty lines"
msgstr "统计空行"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:16
msgid "E_mbedded"
msgstr "嵌入(_M)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:17
msgid "Lea_ding"
msgstr "前导(_D)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:18
msgid "Screen Review Preferences"
msgstr "屏幕复查首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:19
msgid "T_railing"
msgstr "轨迹(_R)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:20
msgid "_All flags"
msgstr "全部标记(_A)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:21
msgid "_Embedded"
msgstr "嵌入(_E)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:22
msgid "_Leading"
msgstr "前导(_L)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Screen_Review/screen_review.glade2.h:23
msgid "_Trailing"
msgstr "尾随(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:2
#, no-c-format
msgid "%"
msgstr "%"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:4
msgid "<b><></b>"
msgstr "<b><></b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:5
msgid "<b>Absolute Value</b>"
msgstr "<b>绝对值</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:6
msgid "<b>Driver</b>"
msgstr "<b>驱动程序</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:7
msgid "<b>Properties</b>"
msgstr "<b>属性</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:8
msgid "<b>Punctuation</b>"
msgstr "<b>标点符号</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:9
msgid "<b>Relative Values</b>"
msgstr "<b>相对值</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:10
msgid "<b>Text Echo</b>"
msgstr "<b>文本回响</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:11
msgid "<b>Voice</b>"
msgstr "<b>语音</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:12
msgid "<b>_Dictionary</b>"
msgstr "<b>字典(_D)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:13
msgid "<b>_Replacement:</b>"
msgstr "<b>替换(_R)：</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:14
msgid "<b>_Voice list</b>"
msgstr "<b>语音列表(_V)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:15
msgid "<b>_Word:</b>"
msgstr "<b>单词(_W)：</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:16
msgid "A_ll"
msgstr "全部(_L)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:17
msgid "Activate pitch"
msgstr "激活音调"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:18
msgid "Activate rate"
msgstr "激活速率"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:19
msgid "Activate volume"
msgstr "激活音量"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:20
msgid "Add / Modify Dictionary Entry"
msgstr "添加/修改字典项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:21
msgid "Add / Modify Voice"
msgstr "添加/修改语音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:22
msgid "Add new item in voices list"
msgstr "在语音列表中添加新项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:23
msgid "Add new word in dictionary"
msgstr "在字典中添加新单词"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:24
msgid ""
"Change for all voices the engine driver and the engine speaker with a "
"selected driver and speaker"
msgstr "使用一个选中的驱动和虚拟朗读员为所有语音改变引擎驱动和引擎虚拟朗读员"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:25
msgid "Charac_ter"
msgstr "字符(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:26
msgid "Count sym_bols"
msgstr "统计符号(_B)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:27
msgid "Count symbols"
msgstr "统计符号"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:28
msgid "Decrease pitch"
msgstr "降低音调"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:29
msgid "Decrease rate"
msgstr "降低速率"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:30
msgid "Decrease volume"
msgstr "减少音量"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:31
msgid "Dictionary"
msgstr "字典"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:32
msgid "Dictionary list"
msgstr "字典列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:33
msgid "Do not speak text"
msgstr "不说文本"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:34
msgid "Edit A_bsolute..."
msgstr "编辑绝对值(_B)..."

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:35
msgid "Edit Absolute Voice Values"
msgstr "编辑语音绝对值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:36
msgid "Edit R_elative..."
msgstr "编辑相对值(_E)..."

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:37
msgid "Edit Relative Voice Values"
msgstr "编辑语音绝对值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:38
msgid "Edit dictionary"
msgstr "编辑字典"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:39
msgid "Edit parameter values absolutely"
msgstr "编辑参数的绝对值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:40
msgid "Edit parameter values relatively"
msgstr "编辑参数的相对值"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:41
msgid "Engine _driver:"
msgstr "引擎驱动程序(_D)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:42
msgid "Engine _speaker:"
msgstr "引擎播音员(_S)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:43
msgid "Engine driver"
msgstr "引擎驱动程序"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:44
msgid "Engine speaker"
msgstr "引擎播音员"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:45
msgid "Gnopernicus system voice"
msgstr "Gnopernicus 系统语音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:46
msgid "Hz"
msgstr "Hz"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:47
msgid "Ignore all punctuation"
msgstr "忽略全部标点符号"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:48
msgid "Increase pitch"
msgstr "提高音调"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:49
msgid "Increase rate"
msgstr "提高速率"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:50
msgid "Increase volume"
msgstr "增加音量"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:51
msgid "Made pitch sensitive for changing"
msgstr "使音调对变化敏感"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:52
msgid "Made rate sensitive for changing"
msgstr "使速率对变化敏感"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:53
msgid "Made volume sensitive for changing"
msgstr "使音量对变化敏感"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:54
msgid "Modify selected voice"
msgstr "修改选中的语音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:55
msgid "Modify word"
msgstr "修改单词"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:56
#: ../gnopi/spvoiceui.c:2076
msgid "Pitch"
msgstr "音调"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:57
#: ../gnopi/spvoiceui.c:2068
msgid "Rate"
msgstr "速率"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:58
msgid "Remove selected voice from voices list"
msgstr "从语音列表中删除选中的语音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:59
msgid "Remove word from dictionary"
msgstr "从字典中删除单词"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:60
msgid "Replacement"
msgstr "替换"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:61
msgid "Sa_y all navigation keys"
msgstr "读出全部导航键(_Y)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:62
msgid "Say all modi_fiers"
msgstr "读出全部修饰键(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:63
msgid "Say all modifiers"
msgstr "读出全部修饰键"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:64
msgid "Say all navigation keys"
msgstr "读出全部导航键"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:65
msgid "Say all s_paces"
msgstr "读出全部空白(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:66
msgid "Say all spaces"
msgstr "读出全部空白"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:67
msgid "Say text as character"
msgstr "将文字读为字符"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:68
msgid "Say text as word"
msgstr "将文字读为单词"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:69
msgid "Set voices and the voice parameters"
msgstr "设定语音和语音参数"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:70
msgid "Show all punctuation"
msgstr "显示全部标点符号"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:71
msgid "Show most punctuation"
msgstr "显示大多数标点符号"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:72
msgid "Show some punctuation"
msgstr "显示某些标点符号"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:73
msgid "Speech Preferences"
msgstr "语音首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:74
msgid "Test selected voice"
msgstr "测试选中的语音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:75
msgid "Use dictionary"
msgstr "使用字典"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:76
msgid "Voice _name:"
msgstr "语音名称(_N)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:77
msgid "Voice list"
msgstr "语音列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:78
msgid "Voices"
msgstr "语音"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:79
#: ../gnopi/spvoiceui.c:2060
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:80
msgid "Word to replace"
msgstr "要替换的单词"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:81
msgid "Word/Min"
msgstr "单词/分"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:82
msgid "_Dictionary..."
msgstr "字典(_D)..."

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:83
msgid "_Force All Voices to Selected Driver and Speaker"
msgstr "将全部语音强制设为选中的驱动程序和播音员(_F)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:84
msgid "_Ignore"
msgstr "忽略(_I)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:86
msgid "_Most"
msgstr "最多(_M)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:88
msgid "_Pitch (Hz)"
msgstr "音调(Hz)(_P)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:89
msgid "_Pitch:"
msgstr "音调(_P)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:90
msgid "_Rate (words/min)"
msgstr "速率(单词/分)(_R)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:91
msgid "_Rate:"
msgstr "速率(_R)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:92
msgid "_Some"
msgstr "某些(_S)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:93
msgid "_Test voice"
msgstr "测试语音(_T)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:94
msgid "_Use dictionary"
msgstr "使用字典(_U)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:95
msgid "_Voices..."
msgstr "语音(_V)..."

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:97
#, no-c-format
msgid "_Volume (%)"
msgstr "音量(%)(_V)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:98
msgid "_Volume:"
msgstr "音量(_V)："

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:99
msgid "_Word"
msgstr "单词(_W)"

#: ../gnopi/gnopi_files/Speech_Settings/speech_settings.glade2.h:100
msgid "words/min"
msgstr "单词/分"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:2
msgid "<b>_Commands list</b>"
msgstr "<b>命令列表(_C)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:3
msgid "<b>_Layers list</b>"
msgstr "<b>层列表(_L)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:4
msgid "<b>_User defined list</b>"
msgstr "<b>用户定义的列表(_U)</b>"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:5
msgid "Add Layer Key"
msgstr "添加层键"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:6
msgid "Add User Defined Key"
msgstr "添加用户定义的键"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:7
msgid "Add new item"
msgstr "添加新项目"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:8
msgid "Alt modifier"
msgstr "Alt 修饰键"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:9
msgid "Command Mapping"
msgstr "命令映射"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:10
msgid "Commands List"
msgstr "命令列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:11
msgid "Control modifier"
msgstr "Ctrl 修饰键"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:12
msgid "Key number"
msgstr "键号"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:13
msgid "Keys list"
msgstr "键列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:14
msgid "Layer command list"
msgstr "层命令列表"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:15
msgid "Layer number"
msgstr "层号"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:16
msgid "Layers"
msgstr "层"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:17
msgid "List of gnopernicus commands"
msgstr "列出 gnopernicus 命令"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:18
msgid "Modify command for the selected item"
msgstr "修改选中项目的命令"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:19
msgid "Remove selected item"
msgstr "删除选中项目"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:20
msgid "Shift modifier"
msgstr "Shift 修饰键"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:21
msgid "User Defined"
msgstr "用户定义"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:22
msgid "User defined commands list."
msgstr "用户定义的命令列表。"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:23
msgid "_Alt"
msgstr "_Alt"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:24
msgid "_Ctrl"
msgstr "_Ctrl"

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:25
msgid "_Key:"
msgstr "键(_K)："

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:26
msgid "_Layer:"
msgstr "层(_L)："

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:27
msgid "_Modifier keys:"
msgstr "修饰键(_M)："

#: ../gnopi/gnopi_files/User_Properties/user_properties.glade2.h:29
msgid "_Shift"
msgstr "_Shift"

#: ../gnopi/gnopi_files/about.glade2.h:1
msgid "Screen Reader and Magnifier for the GNOME Desktop"
msgstr "GNOME 桌面的屏幕阅读程序和放大镜"

#: ../gnopi/gnopi_files/about.glade2.h:2
msgid "translator-credits"
msgstr ""
"开源软件国际化简体中文组(http://i18n.linux.net.cn) <i18n-translation@lists."
"linux.net.cn>\n"
"Funda Wang <fundawang@linux.net.cn>\n"
"Liu Songhe <jack@linux.net.cn>"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:1
msgid ""
"<b>Gnopernicus has detected that the assistive technology \n"
"support is not enabled.</b>\n"
msgstr "<b>Gnopernicus 检测到辅助技术支持尚未启用。</b>\n"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:4
msgid "About"
msgstr "关于"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:5 ../srcore/srpres.c:812
msgid "Alert"
msgstr "警告"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:6
msgid "Braille device preferences"
msgstr "盲文设备首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:7
msgid "Braille monitor preferences"
msgstr "盲文监视器首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:8
msgid "Close preferences"
msgstr "关闭首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:9
msgid "Command mapping"
msgstr "命令映射"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:10
msgid "Do you want to enable the assistive technology support?"
msgstr "您想要启用辅助技术支持吗？"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:11
msgid "Exit from gnopernicus"
msgstr "从 Gnopernicus 退出"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:12
msgid "Find on screen"
msgstr "在屏幕上查找"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:13
msgid "Gnopernicus"
msgstr "Gnopernicus"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:14
msgid "Gnopernicus usage help"
msgstr "Gnopernicus 用法帮助"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:15
msgid "Iconify menu"
msgstr "图标化菜单"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:16
msgid "Load default preferences"
msgstr "装入默认首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:17
msgid "Magnifier preferences"
msgstr "放大镜首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:18
msgid "Mouse preferences"
msgstr "鼠标首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:19
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:20
msgid "Preferences..."
msgstr "首选项..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:21 ../srcore/srspc.c:1042
msgid "Question"
msgstr "问题"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:22
msgid "Role presentation"
msgstr "角色展示"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:23
msgid "Screen review"
msgstr "屏幕复查"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:24
msgid "Speech preferences"
msgstr "语音首选项"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:25
msgid "Startup mode..."
msgstr "启动模式..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:26
msgid ""
"You will have to log out for the change to take effect.\n"
"Do you want to log out now? "
msgstr ""
"要让更改生效，您必须注销。\n"
"您想要现在注销吗？"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:28
msgid "_1 Speech"
msgstr "_1 语音"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:29
msgid "_1 Startup Mode..."
msgstr "_1 启动模式..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:30
msgid "_2 Braille"
msgstr "_2 盲文"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:31
msgid "_2 Preferences..."
msgstr "_2 首选项..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:32
msgid "_3 Default Preferences..."
msgstr "_3 默认首选项 ..."

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:34
msgid "_4 Minimize"
msgstr "_4 最小化"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:35
msgid "_4 Mouse"
msgstr "_4 鼠标"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:37
msgid "_5 Help"
msgstr "_5 帮助"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:38
msgid "_6 About"
msgstr "_6 关于"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:39
msgid "_6 Command Mapping"
msgstr "_6 命令映射"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:40
msgid "_7 Presentation"
msgstr "_7 展示"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:41
msgid "_8 Screen Review"
msgstr "_8 屏幕复查"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:42
msgid "_9 Search"
msgstr "_9 搜索"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:43
msgid "_Don't Enable Support"
msgstr "不启用支持(_D)"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:44
msgid "_Enable Support"
msgstr "启用支持(_E)"

#: ../gnopi/gnopi_files/gnopi.glade2.h:45
msgid "_Quit"
msgstr "退出(_Q)"

#: ../gnopi/gnopiconf.c:409 ../gnopi/gnopiconf.c:427
#, c-format
msgid "Failed to set value: %f."
msgstr "设定值失败：%f。"

#: ../gnopi/gnopiconf.c:733
msgid "Failed to set value."
msgstr "设置值失败。"

#: ../gnopi/gnopiui.c:73 ../gnopi/gnopiui.c:87 ../gnopi/gnopiui.c:99
#: ../gnopi/gnopiui.c:105
msgid "We could not load the interface!"
msgstr "无法装入界面！"

#: ../gnopi/magui.c:74
msgid "default"
msgstr "默认"

#: ../gnopi/magui.c:472
msgid ""
"Can NOT remove zoomer because multiple zoomers are not supported in this "
"version."
msgstr "无法删除放大镜，原因是此版本不支持多个放大镜。"

#: ../gnopi/magui.c:673
msgid "Zoomers"
msgstr "放大镜"

#: ../gnopi/magui.c:1649
#, c-format
msgid "Zoomer Options (%s)"
msgstr "放大镜选项(%s)"

#: ../gnopi/spconf.c:341
msgid "Failed to set dictionary changes."
msgstr "设定字典更改失败。"

#: ../gnopi/spconf.c:349
msgid "Failed to set removed voice value."
msgstr "设定删除的语音值失败。"

#: ../gnopi/spconf.c:359
#, c-format
msgid "Failed to set count: %s."
msgstr "设定计数失败：%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:368
#, c-format
msgid "Failed to set Punctuation: %s."
msgstr "设定标点符号失败：%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:377
#, c-format
msgid "Failed to set text echo value: %s."
msgstr "设定文本回显值失败：%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:386
#, c-format
msgid "Failed to set modifiers value: %s."
msgstr "设定修饰值失败：%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:395
#, c-format
msgid "Failed to set cursors value: %s."
msgstr "设定光标值失败：%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:404
#, c-format
msgid "Failed to set spaces value: %s."
msgstr "设定空白值失败：%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:413
#, c-format
msgid "Failed to set dictionary value: %s."
msgstr "设定词典值失败：%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:422
#, c-format
msgid "Failed to set testable voice %s."
msgstr "设置可测试值失败：%s。"

#: ../gnopi/spconf.c:614
#, c-format
msgid "%s no name"
msgstr "%s 无名称"

#: ../gnopi/spdictui.c:80
msgid "Invalid word or replacer!"
msgstr "无效的单词或替换者！"

#: ../gnopi/spdictui.c:91 ../gnopi/spdictui.c:110
msgid "Word exists in dictionary!"
msgstr "单词已在字典中！"

#: ../gnopi/spdictui.c:292 ../gnopi/spdictui.c:345
msgid "No selected word to modify!"
msgstr "没有选中要修改的单词！"

#: ../gnopi/spdictui.c:319
msgid "No selected word to remove!"
msgstr "没有选中要删除的单词！"

#: ../gnopi/spdictui.c:468
msgid "Word"
msgstr "单词"

#: ../gnopi/spdictui.c:477
msgid "Replacer"
msgstr "替换"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:32
msgid "<all drivers>"
msgstr "<全部驱动程序>"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:33
msgid "<all voices>"
msgstr "<全部语音>"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:296
msgid "Invalid voice!"
msgstr "无效的语音"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:1217
msgid "Invalid driver or voice!"
msgstr "无效的驱动程序或语音！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:1657
msgid "No selected voice to modify!"
msgstr "没有选中要修改的语音！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:1716
msgid "No selected voice to remove!"
msgstr "没有选中要删除的语音！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:1793
msgid "No selected voice to test!"
msgstr "没有选中测试的语音！"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:2034
msgid "Voice"
msgstr "语音"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:2043
msgid "Driver"
msgstr "驱动程序"

#: ../gnopi/spvoiceui.c:2052
msgid "Speaker"
msgstr "播音员"

#. To translators: This is the military phonetic alphabet
#. Be sure to remove "Phonetic|" from each string
#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:303
msgid "Phonetic|Alpha"
msgstr "Alpha"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:304
msgid "Phonetic|Bravo"
msgstr "Bravo"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:305
msgid "Phonetic|Charlie"
msgstr "Charlie"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:306
msgid "Phonetic|Delta"
msgstr "Delta"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:307
msgid "Phonetic|Echo"
msgstr "Echo"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:308
msgid "Phonetic|Foxtrot"
msgstr "Foxtrot"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:309
msgid "Phonetic|Golf"
msgstr "Golf"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:310
msgid "Phonetic|Hotel"
msgstr "Hotel"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:311
msgid "Phonetic|India"
msgstr "India"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:312
msgid "Phonetic|Juliet"
msgstr "Juliet"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:313
msgid "Phonetic|Kilo"
msgstr "Kilo"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:314
msgid "Phonetic|Lima"
msgstr "Lima"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:315
msgid "Phonetic|Mike"
msgstr "Mike"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:316
msgid "Phonetic|November"
msgstr "November"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:317
msgid "Phonetic|Oscar"
msgstr "Oscar"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:318
msgid "Phonetic|Papa"
msgstr "Papa"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:319
msgid "Phonetic|Quebec"
msgstr "Quebec"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:320
msgid "Phonetic|Romeo"
msgstr "Romeo"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:321
msgid "Phonetic|Sierra"
msgstr "Sierra"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:322
msgid "Phonetic|Tango"
msgstr "Tango"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:323
msgid "Phonetic|Uniform"
msgstr "Uniform"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:324
msgid "Phonetic|Victor"
msgstr "Victor"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:325
msgid "Phonetic|Whiskey"
msgstr "Whiskey"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:326
msgid "Phonetic|Xray"
msgstr "Xray"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:327
msgid "Phonetic|Yankee"
msgstr "Yankee"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:328
msgid "Phonetic|Zulu"
msgstr "Zulu"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:329 ../srcore/srspc.c:1822
msgid "space"
msgstr "space"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:330
msgid "tab"
msgstr "tab"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:331
msgid "new line"
msgstr "new line"

#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:332
msgid "dash"
msgstr "dash"

#. To translators: this should be as short as possible
#: ../speech/libsrs/srs-speech.c:384
msgid "cap"
msgstr "cap"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:454
#, c-format
msgid "Failed to access configuration source(s): %s\n"
msgstr "访问配置源失败：%s\n"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:467
#, c-format
msgid "Failed to add notify: %s"
msgstr "添加通知失败：%s"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:521
msgid "Failed to remove directory."
msgstr "删除目录失败。"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:865
msgid "Failed to set configdata."
msgstr "设定配置数据失败"

#: ../srconf/libsrconf/libsrconf.c:939
msgid "Failed set data."
msgstr "设定数据失败。"

#. translators: the letter ' ' (space), in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:2 ../srcore/verbose.xml.in.h:2
msgid "( )"
msgstr "( )"

#. translators: the letter 'C' for "checked", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:4 ../srcore/verbose.xml.in.h:4
msgid "(C)"
msgstr "(C)"

#. translators: the letter 'E' for "expanded", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:6 ../srcore/verbose.xml.in.h:6
msgid "(E)"
msgstr "(E)"

#. translators: the letter 'P' for "[button] pressed", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:8 ../srcore/verbose.xml.in.h:8
msgid "(P)"
msgstr "(P)"

#. translators: the letter 'U', for "unavailable", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:10 ../srcore/verbose.xml.in.h:10
msgid "(U)"
msgstr "(U)"

#. translators: the letter 'c' for "collapsed", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:12 ../srcore/verbose.xml.in.h:12
msgid "(c)"
msgstr "(c)"

#. translators: the letter 'm' for "minimized", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:14 ../srcore/verbose.xml.in.h:14
msgid "(m)"
msgstr "(m)"

#. translators: the letter 'n' for "not minimized", in parentheses.
#: ../srcore/default.xml.in.h:16 ../srcore/verbose.xml.in.h:16
msgid "(n)"
msgstr "(n)"

#: ../srcore/default.xml.in.h:17 ../srcore/verbose.xml.in.h:17
msgid "Give maximum speech and braille output."
msgstr "给出最大语速和盲文输出。"

#. translators: 'keyboard accelerator'
#: ../srcore/default.xml.in.h:20 ../srcore/verbose.xml.in.h:20
msgid "accelerator"
msgstr "加速键"

#: ../srcore/default.xml.in.h:21 ../srcore/verbose.xml.in.h:21
msgid "available"
msgstr "可用"

#. translators: "checked" as in "checkbox is checked"
#: ../srcore/default.xml.in.h:23 ../srcore/verbose.xml.in.h:23
msgid "checked"
msgstr "已选"

#: ../srcore/default.xml.in.h:24 ../srcore/verbose.xml.in.h:24
msgid "closing tab"
msgstr "关闭标签"

#: ../srcore/default.xml.in.h:25 ../srcore/verbose.xml.in.h:25
msgid "closing window"
msgstr "关闭窗口"

#: ../srcore/default.xml.in.h:26 ../srcore/verbose.xml.in.h:26
msgid "collapsed"
msgstr "已折叠"

#: ../srcore/default.xml.in.h:27 ../srcore/verbose.xml.in.h:27
msgid "column header"
msgstr "列头"

#: ../srcore/default.xml.in.h:28 ../srcore/verbose.xml.in.h:28
msgid "create tab"
msgstr "创建表"

#: ../srcore/default.xml.in.h:29 ../srcore/verbose.xml.in.h:29
msgid "create window"
msgstr "创建窗口"

#: ../srcore/default.xml.in.h:30 ../srcore/verbose.xml.in.h:30
msgid "current value"
msgstr "当前值"

#: ../srcore/default.xml.in.h:31 ../srcore/srctrl.c:2669
#: ../srcore/verbose.xml.in.h:31
msgid "empty line"
msgstr "空行"

#: ../srcore/default.xml.in.h:32 ../srcore/verbose.xml.in.h:32
msgid "expanded"
msgstr "扩展"

#: ../srcore/default.xml.in.h:33 ../srcore/srctrl.c:2258
#: ../srcore/srctrl.c:2409 ../srcore/verbose.xml.in.h:33
msgid "item"
msgid_plural "items"
msgstr[0] "项"

#: ../srcore/default.xml.in.h:34 ../srcore/verbose.xml.in.h:34
msgid "items"
msgstr "项"

#: ../srcore/default.xml.in.h:35 ../srcore/verbose.xml.in.h:35
msgid "level"
msgstr "级别"

#: ../srcore/default.xml.in.h:36 ../srcore/verbose.xml.in.h:36
msgid "maximize window"
msgstr "最大化窗口"

#: ../srcore/default.xml.in.h:37 ../srcore/verbose.xml.in.h:37
msgid "minimize window"
msgstr "最小化窗口"

#: ../srcore/default.xml.in.h:38 ../srcore/verbose.xml.in.h:38
msgid "minimized"
msgstr "已最小化"

#: ../srcore/default.xml.in.h:39 ../srcore/verbose.xml.in.h:39
msgid "no selection anymore"
msgstr "没有选中内容"

#: ../srcore/default.xml.in.h:40 ../srcore/verbose.xml.in.h:40
msgid "normal"
msgstr "正常"

#: ../srcore/default.xml.in.h:41 ../srcore/verbose.xml.in.h:41
msgid "pressed"
msgstr "已按下"

#: ../srcore/default.xml.in.h:42 ../srcore/verbose.xml.in.h:42
msgid "rename window"
msgstr "重命名窗口"

#: ../srcore/default.xml.in.h:43 ../srcore/verbose.xml.in.h:43
msgid "restore window"
msgstr "还原窗口"

#: ../srcore/default.xml.in.h:44 ../srcore/verbose.xml.in.h:44
msgid "row header"
msgstr "行头"

#: ../srcore/default.xml.in.h:45 ../srcore/verbose.xml.in.h:45
msgid "selected"
msgstr "已选"

#. translators: 'keyboard shortcut'
#: ../srcore/default.xml.in.h:47 ../srcore/verbose.xml.in.h:47
msgid "shortcut"
msgstr "快捷键"

#: ../srcore/default.xml.in.h:48 ../srcore/verbose.xml.in.h:48
msgid "show tool tip"
msgstr "显示工具提示"

#: ../srcore/default.xml.in.h:49 ../srcore/verbose.xml.in.h:49
msgid "switch tab"
msgstr "切换标签"

#: ../srcore/default.xml.in.h:50 ../srcore/verbose.xml.in.h:50
msgid "switch to"
msgstr "切换到"

#: ../srcore/default.xml.in.h:51 ../srcore/verbose.xml.in.h:51
msgid "switch to window"
msgstr "切换到窗口"

#: ../srcore/default.xml.in.h:52 ../srcore/verbose.xml.in.h:52
msgid "titleize window"
msgstr "卷起窗口"

#: ../srcore/default.xml.in.h:53 ../srcore/verbose.xml.in.h:53
msgid "unavailable"
msgstr "不可用"

#. translators: "checkbox is unchecked"
#: ../srcore/default.xml.in.h:55 ../srcore/verbose.xml.in.h:55
msgid "unchecked"
msgstr "未选中"

#: ../srcore/default.xml.in.h:56 ../srcore/verbose.xml.in.h:56
msgid "unpressed"
msgstr "未按下"

#: ../srcore/default.xml.in.h:57 ../srcore/verbose.xml.in.h:57
msgid "unselected"
msgstr "未选"

#: ../srcore/srctrl.c:1012
msgid "no parent"
msgstr "没有上层"

#: ../srcore/srctrl.c:1036
msgid "no children"
msgstr "没有下层"

#: ../srcore/srctrl.c:1069
msgid "no next"
msgstr "没有下一个"

#: ../srcore/srctrl.c:1185
msgid "Cannot find next text!"
msgstr "无法找到下一行文本！"

#: ../srcore/srctrl.c:1196
msgid "Cannot find next image!"
msgstr "无法找到下一副图像！"

#: ../srcore/srctrl.c:1207
msgid "Cannot find next attributes!"
msgstr "无法找到下一个属性！"

#: ../srcore/srctrl.c:1296
msgid "no previous"
msgstr "没有上一个"

#: ../srcore/srctrl.c:1340
msgid "added watch for current object"
msgstr "在当前对象添加监视"

#: ../srcore/srctrl.c:1341
msgid "cannot add watch for current object"
msgstr "无法为当前对象添加监视"

#: ../srcore/srctrl.c:1366
msgid "no caret"
msgstr "没有插入符号"

#: ../srcore/srctrl.c:1387
msgid "already on first"
msgstr "已经位于开头"

#: ../srcore/srctrl.c:1408
msgid "already on last"
msgstr "已经位于结尾"

#: ../srcore/srctrl.c:1421
msgid "now navigating in application"
msgstr "正在应用程序里导航"

#: ../srcore/srctrl.c:1425
msgid "now navigating in desktop"
msgstr "正在桌面上导航"

#: ../srcore/srctrl.c:1429
msgid "now navigating in window"
msgstr "正在窗口内导航"

#: ../srcore/srctrl.c:1522
msgid "no focus"
msgstr "没有焦点"

#: ../srcore/srctrl.c:1562
msgid "no title"
msgstr "没有标题"

#: ../srcore/srctrl.c:1583
msgid "no menu bar"
msgstr "没有菜单栏"

#: ../srcore/srctrl.c:1606
msgid "no tool bar"
msgstr "没有工具栏"

#: ../srcore/srctrl.c:1630
msgid "no status bar"
msgstr "没有状态栏"

#: ../srcore/srctrl.c:2214
msgid "on"
msgstr "on"

#: ../srcore/srctrl.c:2236 ../srcore/srctrl.c:2387
msgid "from a"
msgstr "from a"

#: ../srcore/srctrl.c:2238 ../srcore/srctrl.c:2394
msgid "with"
msgstr "with"

#: ../srcore/srctrl.c:2269
msgid "in a"
msgstr "in a"

#: ../srcore/srctrl.c:2272
msgid "named "
msgstr "named"

#: ../srcore/srctrl.c:2274
msgid "with no name"
msgstr "无名称"

#: ../srcore/srctrl.c:2288
msgid "of application"
msgstr "of application"

#: ../srcore/srctrl.c:2375
msgid "on a"
msgstr "on a"

#: ../srcore/srctrl.c:2629
msgid "first line"
msgstr "第一行"

#: ../srcore/srctrl.c:2636
msgid "last line"
msgstr "最后一行"

#: ../srcore/srctrl.c:2644 ../srcore/srctrl.c:2646
msgid "[first line]"
msgstr "[第一行]"

#: ../srcore/srctrl.c:2651 ../srcore/srctrl.c:2653
msgid "[last line]"
msgstr "[最后一行]"

#: ../srcore/srctrl.c:2676
#, c-format
msgid "%d empty line"
msgid_plural "%d empty lines"
msgstr[0] "%d 行空行"

#: ../srcore/srctrl.c:2697 ../srcore/srctrl.c:2699
msgid "[empty line]"
msgstr "[空行]"

#: ../srcore/srctrl.c:2704
#, c-format
msgid "[%d empty line]"
msgid_plural "[%d empty lines]"
msgstr[0] "[%d 行空行]"

#: ../srcore/srctrl.c:2786 ../srcore/srctrl.c:2787 ../srcore/srctrl.c:2795
#: ../srcore/srctrl.c:2950 ../srcore/srctrl.c:2951
msgid "cannot make flat review for current window"
msgstr "无法为当前窗口创建平面回顾视图"

#: ../srcore/srctrl.c:3022
msgid "flat review mode"
msgstr "平面回顾视图模式"

#: ../srcore/srctrl.c:3038
msgid "focus tracking mode"
msgstr "焦点跟踪模式"

#: ../srcore/srctrl.c:3577
#, c-format
msgid "\"%s\" entry has invalid value at position %d."
msgstr "“%s”条目在位置 %d 的值无效。"

#: ../srcore/srctrl.c:3598
#, c-format
msgid "key \"%s\" has an invalid value at position %d."
msgstr "键“%s”在位置 %d 的值无效"

#: ../srcore/srctrl.c:3634
msgid "Can not get key pad commands mapping from gconf."
msgstr "无法从 gconf 获得键便笺命令映射。"

#: ../srcore/srctrl.c:3645
msgid "Can not get braille display commands mapping from gconf."
msgstr "无法从 gconf 获得盲文显示命令映射。"

#: ../srcore/srctrl.c:3656
msgid "Can not get user defined commands mapping from gconf."
msgstr "无法从 gconf 获得用户定义的命令映射。"

#: ../srcore/srctrl.c:3760
msgid "no role available"
msgstr "没有接到任务"

#: ../srcore/srmain.c:77 ../srcore/srmain.c:80
msgid "No focus"
msgstr "没有焦点"

#: ../srcore/srmain.c:83
msgid "No accessible object is focused"
msgstr "焦点没有移动到任何可接近对象上"

#: ../srcore/srmain.c:467
msgid "unknown location"
msgstr "未知定位"

#: ../srcore/srmain.c:504
msgid "no details"
msgstr "没有细节"

#: ../srcore/srmain.c:544
msgid "layer"
msgstr "层"

#: ../srcore/srmain.c:565
msgid "back to layer"
msgstr "退至层"

#: ../srcore/srmain.c:937
msgid "cursor on"
msgstr "光标开启"

#: ../srcore/srmain.c:937
msgid "cursor off"
msgstr "光标关闭"

#: ../srcore/srmain.c:955
msgid "current cursor is"
msgstr "当前的光标是"

#: ../srcore/srmain.c:973
msgid "cursor size"
msgstr "光标大小"

#: ../srcore/srmain.c:990
msgid "cursor magnification on"
msgstr "光标放大开启"

#: ../srcore/srmain.c:991
msgid "cursor magnification off"
msgstr "光标放大关闭"

#: ../srcore/srmain.c:1009
msgid "cursor color"
msgstr "光标颜色"

#: ../srcore/srmain.c:1026
msgid "crosswire on"
msgstr "十字线开启"

#: ../srcore/srmain.c:1026
msgid "crosswire off"
msgstr "十字线关闭"

#: ../srcore/srmain.c:1043
msgid "crosswire clip on"
msgstr "十字线裁剪切开启"

#: ../srcore/srmain.c:1044
msgid "crosswire clip off"
msgstr "十字线裁剪切关闭"

#: ../srcore/srmain.c:1062
msgid "crosswire size"
msgstr "十字线大小"

#: ../srcore/srmain.c:1080
msgid "crosswire color"
msgstr "十字线颜色"

#: ../srcore/srmain.c:1098
msgid "zoomer placement left"
msgstr "变焦区布局左边界"

#: ../srcore/srmain.c:1116
msgid "zoomer placement top"
msgstr "变焦区布局上边界"

#: ../srcore/srmain.c:1134
msgid "zoomer placement width"
msgstr "变焦区布局宽度"

#: ../srcore/srmain.c:1152
msgid "zoomer placement height"
msgstr "变焦区布局高度"

#: ../srcore/srmain.c:1182
msgid "magnifier target"
msgstr "放大镜目标"

#: ../srcore/srmain.c:1200
msgid "magnifier source"
msgstr "放大镜来源"

#: ../srcore/srmain.c:1218
msgid "zoom factor x"
msgstr "x 轴变焦因子"

#: ../srcore/srmain.c:1236
msgid "zoom factor y"
msgstr "y 轴变焦因子"

#: ../srcore/srmain.c:1253
msgid "zoom factor locked"
msgstr "变焦因子已锁定"

#: ../srcore/srmain.c:1254
msgid "zoom factor unlocked"
msgstr "变焦因子已解锁"

#: ../srcore/srmain.c:1271
msgid "invert on"
msgstr "颠倒开启"

#: ../srcore/srmain.c:1271
msgid "invert off"
msgstr "颠倒关闭"

#: ../srcore/srmain.c:1289
msgid "magnifier smoothing type"
msgstr "放大镜平滑类型"

#: ../srcore/srmain.c:1312
msgid "mouse tracking mode"
msgstr "鼠标轨迹类型"

#: ../srcore/srmain.c:1334
msgid "panning on"
msgstr "平移开启"

#: ../srcore/srmain.c:1334
msgid "panning off"
msgstr "评议关闭"

#: ../srcore/srmain.c:1706
msgid "alt"
msgstr "alt"

#: ../srcore/srmain.c:1711
msgid "control"
msgstr "control"

#: ../srcore/srmain.c:1716
msgid "shift"
msgstr "shift"

#: ../srcore/srmain.c:1721 ../srcore/srpres.c:870
msgid "Window"
msgstr "窗口"

#: ../srcore/srmain.c:1726 ../srcore/srmain.c:1801 ../srcore/srpres.c:836
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: ../srcore/srmain.c:1731
msgid "caps lock"
msgstr "caps lock"

#: ../srcore/srmain.c:1735
msgid "num lock"
msgstr "num lock"

#: ../srcore/srmain.c:1743 ../srcore/srmain.c:1787
msgid "right"
msgstr "→"

#: ../srcore/srmain.c:1745 ../srcore/srmain.c:1789
msgid "left"
msgstr "←"

#: ../srcore/srmain.c:1779
msgid "home"
msgstr "home"

#: ../srcore/srmain.c:1781
msgid "end"
msgstr "end"

#: ../srcore/srmain.c:1783
msgid "page up"
msgstr "page up"

#: ../srcore/srmain.c:1785
msgid "page down"
msgstr "page down"

#: ../srcore/srmain.c:1791
msgid "down"
msgstr "↓"

#: ../srcore/srmain.c:1793
msgid "up"
msgstr "↑"

#: ../srcore/srmain.c:1795
msgid "backspace"
msgstr "backspace"

#: ../srcore/srmain.c:1797
msgid "delete"
msgstr "delete"

#: ../srcore/srmain.c:1799
msgid "escape"
msgstr "escape"

#: ../srcore/srmain.c:2363
msgid "Welcome to Gnopernicus"
msgstr "欢迎使用 Gnopernicus"

#: ../srcore/srmain.c:2472
msgid "braille device can not be initialized"
msgstr "无法初始化盲文设备"

#: ../srcore/srmain.c:2486
msgid "Gnopernicus is now exiting. Have a nice day!"
msgstr "Gnopernicus 现将退出。祝您拥有美好的一天！"

#: ../srcore/srmain.c:2765
msgid "srcore"
msgstr "srcore"

#: ../srcore/srpres.c:810
msgid "UNK"
msgstr "UNK"

#: ../srcore/srpres.c:810
msgid "UNKNOWN"
msgstr "未知"

#: ../srcore/srpres.c:810
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: ../srcore/srpres.c:811
msgid "???"
msgstr "???"

#: ../srcore/srpres.c:811
msgid "INVALID"
msgstr "无效"

#: ../srcore/srpres.c:811
msgid "Invalid"
msgstr "无效"

#: ../srcore/srpres.c:812
msgid "ALR"
msgstr "ALR"

#: ../srcore/srpres.c:812
msgid "ALERT"
msgstr "警报"

#: ../srcore/srpres.c:813
msgid "CNV"
msgstr "CNV"

#: ../srcore/srpres.c:813
msgid "CANVAS"
msgstr "画布"

#: ../srcore/srpres.c:813
msgid "Canvas"
msgstr "画布"

#: ../srcore/srpres.c:814
msgid "CHK"
msgstr "CHK"

#: ../srcore/srpres.c:814
msgid "CHECK_BOX"
msgstr "复选框"

#: ../srcore/srpres.c:814
msgid "Check box"
msgstr "复选框"

#: ../srcore/srpres.c:815 ../srcore/srpres.c:838 ../srcore/srpres.c:848
msgid "MIT"
msgstr "MIT"

#: ../srcore/srpres.c:815 ../srcore/srpres.c:838 ../srcore/srpres.c:848
msgid "MENU ITEM"
msgstr "菜单项"

#: ../srcore/srpres.c:815
msgid "Check Menu item"
msgstr "选中菜单项"

#: ../srcore/srpres.c:816
msgid "CCH"
msgstr "CCH"

#: ../srcore/srpres.c:816
msgid "COLOR CHOOSER"
msgstr "颜色选择器"

#: ../srcore/srpres.c:816
msgid "Color chooser"
msgstr "颜色选择器"

#: ../srcore/srpres.c:817
msgid "CHD"
msgstr "CHD"

#: ../srcore/srpres.c:817
msgid "COLUMN HEADER"
msgstr "列头"

#: ../srcore/srpres.c:817
msgid "Column header"
msgstr "列头"

#: ../srcore/srpres.c:818
msgid "CBO"
msgstr "CBO"

#: ../srcore/srpres.c:818
msgid "COMBO BOX"
msgstr "组合框"

#: ../srcore/srpres.c:818
msgid "Combo box"
msgstr "组合框"

#: ../srcore/srpres.c:819
msgid "DIC"
msgstr "DIC"

#: ../srcore/srpres.c:819
msgid "DESKTOP ICON"
msgstr "桌面图标"

#: ../srcore/srpres.c:819
msgid "Desktop icon"
msgstr "桌面图标"

#: ../srcore/srpres.c:820
msgid "DFR"
msgstr "DFR"

#: ../srcore/srpres.c:820
msgid "DESKTOP FRAME"
msgstr "桌面框架"

#: ../srcore/srpres.c:820
msgid "Desktop frame"
msgstr "桌面框架"

#: ../srcore/srpres.c:821
msgid "DLG"
msgstr "DLG"

#: ../srcore/srpres.c:821
msgid "DIALOG"
msgstr "对话框"

#: ../srcore/srpres.c:821
msgid "Dialog"
msgstr "对话框"

#: ../srcore/srpres.c:822
msgid "DIP"
msgstr "DIP"

#: ../srcore/srpres.c:822
msgid "DIRECTORY PANE"
msgstr "目录面板"

#: ../srcore/srpres.c:822
msgid "Directory pane"
msgstr "目录面板"

#: ../srcore/srpres.c:823
msgid "FCH"
msgstr "FCH"

#: ../srcore/srpres.c:823
msgid "FILE CHOOSER"
msgstr "文件选择器"

#: ../srcore/srpres.c:823
msgid "File chooser"
msgstr "文件选择器"

#: ../srcore/srpres.c:824
msgid "FLR"
msgstr "FLR"

#: ../srcore/srpres.c:824
msgid "FILLER"
msgstr "填充器"

#: ../srcore/srpres.c:824
msgid "Filler"
msgstr "填充器"

#: ../srcore/srpres.c:825
msgid "FRM"
msgstr "FRM"

#: ../srcore/srpres.c:825
msgid "FRAME"
msgstr "框架"

#: ../srcore/srpres.c:825
msgid "Frame"
msgstr "框架"

#: ../srcore/srpres.c:826
msgid "GPN"
msgstr "GPN"

#: ../srcore/srpres.c:826
msgid "GLASS PANE"
msgstr "玻璃面板"

#: ../srcore/srpres.c:826
msgid "Glass pane"
msgstr "玻璃面板"

#: ../srcore/srpres.c:827
msgid "HTM"
msgstr "HTM"

#: ../srcore/srpres.c:827
msgid "HTML CONTAINER"
msgstr "HTML 容器"

#: ../srcore/srpres.c:827
msgid "H T M L container"
msgstr "HTML 容器"

#: ../srcore/srpres.c:828 ../srcore/srpres.c:833
msgid "LNK"
msgstr "LNK"

#: ../srcore/srpres.c:828 ../srcore/srpres.c:833
msgid "LINK"
msgstr "链接"

#: ../srcore/srpres.c:828 ../srcore/srpres.c:833
msgid "link"
msgstr "链接"

#: ../srcore/srpres.c:829
msgid "ICO"
msgstr "ICO"

#: ../srcore/srpres.c:829
msgid "ICON"
msgstr "图标"

#: ../srcore/srpres.c:829
msgid "Icon"
msgstr "图标"

#: ../srcore/srpres.c:830
msgid "IFR"
msgstr "IFR"

#: ../srcore/srpres.c:830
msgid "INTERNAL FRAME"
msgstr "内部框架"

#: ../srcore/srpres.c:830
msgid "Internal frame"
msgstr "内部框架"

#: ../srcore/srpres.c:831
msgid "LBL"
msgstr "LBL"

#: ../srcore/srpres.c:831
msgid "LABEL"
msgstr "标签"

#: ../srcore/srpres.c:831
msgid "Label"
msgstr "标签"

#: ../srcore/srpres.c:832
msgid "LPN"
msgstr "LPN"

#: ../srcore/srpres.c:832
msgid "LAYERED PANE"
msgstr "布局面板"

#: ../srcore/srpres.c:832
msgid "Layered pane"
msgstr "布局面板"

#: ../srcore/srpres.c:834
msgid "LST"
msgstr "LST"

#: ../srcore/srpres.c:834
msgid "LIST"
msgstr "列表"

#: ../srcore/srpres.c:834
msgid "List"
msgstr "列表"

#: ../srcore/srpres.c:835
msgid "LIT"
msgstr "LIT"

#: ../srcore/srpres.c:835
msgid "LIST ITEM"
msgstr "列表项"

#: ../srcore/srpres.c:835
msgid "List item"
msgstr "列表项"

#: ../srcore/srpres.c:836
msgid "MNU"
msgstr "MNU"

#: ../srcore/srpres.c:836
msgid "MENU"
msgstr "菜单"

#: ../srcore/srpres.c:837
msgid "MBR"
msgstr "MBR"

#: ../srcore/srpres.c:837
msgid "MENU BAR"
msgstr "菜单栏"

#: ../srcore/srpres.c:837
msgid "Menu bar"
msgstr "菜单栏"

#: ../srcore/srpres.c:838
msgid "Menu item"
msgstr "菜单项"

#: ../srcore/srpres.c:839
msgid "OPN"
msgstr "OPN"

#: ../srcore/srpres.c:839
msgid "OPTION PANE"
msgstr "选项面板"

#: ../srcore/srpres.c:839
msgid "Option pane"
msgstr "选项面板"

#: ../srcore/srpres.c:840
msgid "PGT"
msgstr "PGT"

#: ../srcore/srpres.c:840
msgid "PAGE TAB"
msgstr "页面栏"

#: ../srcore/srpres.c:840
msgid "Page tab"
msgstr "页面栏"

#: ../srcore/srpres.c:841
msgid "PTL"
msgstr "PTL"

#: ../srcore/srpres.c:841
msgid "PAGE TAB LIST"
msgstr "页面栏列表"

#: ../srcore/srpres.c:841
msgid "Page tab list"
msgstr "页面栏列表"

#: ../srcore/srpres.c:842
msgid "PNL"
msgstr "PNL"

#: ../srcore/srpres.c:842
msgid "PANEL"
msgstr "面板"

#: ../srcore/srpres.c:842
msgid "Panel"
msgstr "面板"

#: ../srcore/srpres.c:843
msgid "PWD"
msgstr "PWD"

#: ../srcore/srpres.c:843
msgid "PASSWORD TEXT"
msgstr "密码文本"

#: ../srcore/srpres.c:843
msgid "Password text"
msgstr "密码文本"

#: ../srcore/srpres.c:844
msgid "PMN"
msgstr "PMN"

#: ../srcore/srpres.c:844
msgid "POPUP MENU"
msgstr "弹出菜单"

#: ../srcore/srpres.c:844
msgid "Popup menu"
msgstr "弹出菜单"

#: ../srcore/srpres.c:845
msgid "PRG"
msgstr "PRG"

#: ../srcore/srpres.c:845
msgid "PROGRESS BAR"
msgstr "进度条"

#: ../srcore/srpres.c:845
msgid "Progress bar"
msgstr "进度条"

#: ../srcore/srpres.c:846
msgid "PBT"
msgstr "PBT"

#: ../srcore/srpres.c:846
msgid "PUSH BUTTON"
msgstr "复选钮"

#: ../srcore/srpres.c:846
msgid "Push button"
msgstr "复选钮"

#: ../srcore/srpres.c:847
msgid "RAD"
msgstr "RAD"

#: ../srcore/srpres.c:847
msgid "RADIO BUTTON"
msgstr "单选钮"

#: ../srcore/srpres.c:847
msgid "Radio button"
msgstr "单选钮"

#: ../srcore/srpres.c:848
msgid "Radio Menu item"
msgstr "单选菜单项"

#: ../srcore/srpres.c:849
msgid "RPN"
msgstr "RPN"

#: ../srcore/srpres.c:849
msgid "ROOT PANE"
msgstr "根面板"

#: ../srcore/srpres.c:849
msgid "Root pane"
msgstr "根面板"

#: ../srcore/srpres.c:850
msgid "RHD"
msgstr "RHD"

#: ../srcore/srpres.c:850
msgid "ROW HEADER"
msgstr "行头"

#: ../srcore/srpres.c:850
msgid "Row header"
msgstr "行头"

#: ../srcore/srpres.c:851
msgid "SCR"
msgstr "SCR"

#: ../srcore/srpres.c:851
msgid "SCROLL BAR"
msgstr "滚动条"

#: ../srcore/srpres.c:851
msgid "Scroll bar"
msgstr "滚动条"

#: ../srcore/srpres.c:852 ../srcore/srpres.c:880
msgid "SPN"
msgstr "SPN"

#: ../srcore/srpres.c:852
msgid "SCROLL PANE"
msgstr "滚动面板"

#: ../srcore/srpres.c:852
msgid "Scroll pane"
msgstr "滚动面板"

#: ../srcore/srpres.c:853
msgid "SEP"
msgstr "SEP"

#: ../srcore/srpres.c:853
msgid "SEPARATOR"
msgstr "分隔符"

#: ../srcore/srpres.c:853
msgid "Separator"
msgstr "分隔符"

#: ../srcore/srpres.c:854
msgid "SLD"
msgstr "SLD"

#: ../srcore/srpres.c:854
msgid "SLIDER"
msgstr "滑块"

#: ../srcore/srpres.c:854
msgid "Slider"
msgstr "滑块"

#: ../srcore/srpres.c:855
msgid "SPP"
msgstr "SPP"

#: ../srcore/srpres.c:855
msgid "SPLIT PANE"
msgstr "拆分面板"

#: ../srcore/srpres.c:855
msgid "Split pane"
msgstr "拆分面板"

#: ../srcore/srpres.c:856
msgid "STA"
msgstr "STA"

#: ../srcore/srpres.c:856
msgid "STATUS BAR"
msgstr "状态栏"

#: ../srcore/srpres.c:856
msgid "Status bar"
msgstr "状态栏"

#: ../srcore/srpres.c:857
msgid "TAB"
msgstr "TAB"

#: ../srcore/srpres.c:857
msgid "TABLE"
msgstr "表格"

#: ../srcore/srpres.c:857
msgid "Table"
msgstr "表格"

#: ../srcore/srpres.c:858
msgid "CEL"
msgstr "CEL"

#: ../srcore/srpres.c:858
msgid "TABLE CELL"
msgstr "表格单元格"

#: ../srcore/srpres.c:858
msgid "Table cell"
msgstr "表格单元格"

#: ../srcore/srpres.c:859 ../srcore/srpres.c:884
msgid "TCH"
msgstr "TCH"

#: ../srcore/srpres.c:859
msgid "TABLE COLUMN HEADER"
msgstr "表格列头"

#: ../srcore/srpres.c:859
msgid "Table column header"
msgstr "表格列头"

#: ../srcore/srpres.c:860
msgid "TRH"
msgstr "TRH"

#: ../srcore/srpres.c:860
msgid "TABLE ROW HEADER"
msgstr "表格行头"

#: ../srcore/srpres.c:860
msgid "Table row header"
msgstr "表格行头"

#: ../srcore/srpres.c:861 ../srcore/srpres.c:862
msgid "TXT"
msgstr "TXT"

#: ../srcore/srpres.c:861
msgid "MULTI LINE TEXT"
msgstr "多行文本"

#: ../srcore/srpres.c:861
msgid "Multi Line Text"
msgstr "多行文本"

#: ../srcore/srpres.c:862
msgid "SINGLE LINE TEXT"
msgstr "单行文本"

#: ../srcore/srpres.c:862
msgid "Single Line Text"
msgstr "单行文本"

#: ../srcore/srpres.c:863
msgid "TOG"
msgstr "TOG"

#: ../srcore/srpres.c:863
msgid "TOGGLE BUTTON"
msgstr "切换按钮"

#: ../srcore/srpres.c:863
msgid "Toggle button"
msgstr "切换按钮"

#: ../srcore/srpres.c:864
msgid "TOL"
msgstr "TOL"

#: ../srcore/srpres.c:864
msgid "TOOL BAR"
msgstr "工具栏"

#: ../srcore/srpres.c:864
msgid "Tool bar"
msgstr "工具栏"

#: ../srcore/srpres.c:865
msgid "TIP"
msgstr "TIP"

#: ../srcore/srpres.c:865
msgid "TOOL TIP"
msgstr "工具提示"

#: ../srcore/srpres.c:865
msgid "Tool tip"
msgstr "工具提示"

#: ../srcore/srpres.c:866
msgid "TRE"
msgstr "TRE"

#: ../srcore/srpres.c:866
msgid "TREE"
msgstr "树"

#: ../srcore/srpres.c:866
msgid "Tree"
msgstr "树"

#: ../srcore/srpres.c:867
msgid "TRI"
msgstr "TRI"

#: ../srcore/srpres.c:867
msgid "TREE ITEM"
msgstr "树项"

#: ../srcore/srpres.c:867
msgid "Tree item"
msgstr "树项"

#: ../srcore/srpres.c:868
msgid "TRT"
msgstr "TRT"

#: ../srcore/srpres.c:868
msgid "TREE TABLE"
msgstr "树表"

#: ../srcore/srpres.c:868
msgid "Tree table"
msgstr "树表"

#: ../srcore/srpres.c:869
msgid "VWP"
msgstr "VWP"

#: ../srcore/srpres.c:869
msgid "VIEWPORT"
msgstr "视区"

#: ../srcore/srpres.c:869
msgid "Viewport"
msgstr "视区"

#: ../srcore/srpres.c:870
msgid "WND"
msgstr "WND"

#: ../srcore/srpres.c:870
msgid "WINDOW"
msgstr "窗口"

#: ../srcore/srpres.c:871
msgid "ACC"
msgstr "ACC"

#: ../srcore/srpres.c:871
msgid "ACCELERATOR LABEL"
msgstr "加速键标签"

#: ../srcore/srpres.c:871
msgid "Accelerator label"
msgstr "加速键标签"

#: ../srcore/srpres.c:872
msgid "ANI"
msgstr "ANI"

#: ../srcore/srpres.c:872
msgid "ANIMATION"
msgstr "动画"

#: ../srcore/srpres.c:872
msgid "Animation"
msgstr "动画"

#: ../srcore/srpres.c:873
msgid "ARR"
msgstr "ARR"

#: ../srcore/srpres.c:873
msgid "ARROW"
msgstr "箭头"

#: ../srcore/srpres.c:873
msgid "Arrow"
msgstr "箭头"

#: ../srcore/srpres.c:874
msgid "CAL"
msgstr "CAL"

#: ../srcore/srpres.c:874
msgid "CALENDAR"
msgstr "日历"

#: ../srcore/srpres.c:874
msgid "Calendar"
msgstr "日历"

#: ../srcore/srpres.c:875
msgid "DAT"
msgstr "DAT"

#: ../srcore/srpres.c:875
msgid "DATE EDITOR"
msgstr "日期编辑器"

#: ../srcore/srpres.c:875
msgid "Date editor"
msgstr "日期编辑器"

#: ../srcore/srpres.c:876
msgid "DIL"
msgstr "DIL"

#: ../srcore/srpres.c:876
msgid "DIAL"
msgstr "拨号"

#: ../srcore/srpres.c:876
msgid "Dial"
msgstr "拨号"

#: ../srcore/srpres.c:877
msgid "DRW"
msgstr "DRW"

#: ../srcore/srpres.c:877
msgid "DRAWING AREA"
msgstr "绘图区"

#: ../srcore/srpres.c:877
msgid "Drawing area"
msgstr "绘图区"

#: ../srcore/srpres.c:878
msgid "FNT"
msgstr "FNT"

#: ../srcore/srpres.c:878
msgid "FONT CHOOSER"
msgstr "字体选择器"

#: ../srcore/srpres.c:878
msgid "Font chooser"
msgstr "字体选择器"

#: ../srcore/srpres.c:879
msgid "IMG"
msgstr "IMG"

#: ../srcore/srpres.c:879
msgid "IMAGE"
msgstr "图像"

#: ../srcore/srpres.c:879
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: ../srcore/srpres.c:880
msgid "SPIN BUTTON"
msgstr "微调按钮"

#: ../srcore/srpres.c:880
msgid "Spin button"
msgstr "微调按钮"

#: ../srcore/srpres.c:881
msgid "TRM"
msgstr "TRM"

#: ../srcore/srpres.c:881
msgid "TERMINAL"
msgstr "终端"

#: ../srcore/srpres.c:881
msgid "Terminal"
msgstr "终端"

#: ../srcore/srpres.c:882
msgid "EXT"
msgstr "EXT"

#: ../srcore/srpres.c:882
msgid "EXTENDED"
msgstr "扩展"

#: ../srcore/srpres.c:882
msgid "Extended"
msgstr "扩展"

#: ../srcore/srpres.c:883
msgid "TLI"
msgstr "TLI"

#: ../srcore/srpres.c:883
msgid "TABLE LINE"
msgstr "表格行"

#: ../srcore/srpres.c:883
msgid "Table line"
msgstr "表格行"

#: ../srcore/srpres.c:884
msgid "TABLE COLUMNS HEADER"
msgstr "表格列头"

#: ../srcore/srpres.c:884
msgid "Table columns header"
msgstr "表格列头"

#: ../srcore/srpres.c:885
msgid "TIT"
msgstr "TIT"

#: ../srcore/srpres.c:885
msgid "TITLE BAR"
msgstr "标题栏"

#: ../srcore/srpres.c:885
msgid "Title bar"
msgstr "标题栏"

#: ../srcore/srpres.c:886
msgid "EDB"
msgstr "EDB"

#: ../srcore/srpres.c:886
msgid "EDIT BAR"
msgstr "编辑栏"

#: ../srcore/srpres.c:886
msgid "Edit bar"
msgstr "编辑栏"

#: ../srcore/srspc.c:445
#, c-format
msgid "Incorrect parameters for voice \"%s%s\""
msgstr "语音“%s%s”的参数不正确"

#: ../srcore/srspc.c:490
#, c-format
msgid "failed to send to speech next string \"%s\""
msgstr "发送下一个字符串到语音合成器失败：“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:556
#, c-format
msgid "could not create/modify voice \"%s\""
msgstr "不能创建/调整语音“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:717
#, c-format
msgid "voice \"%s\" will sound this way"
msgstr "语音“%s”将这样发音"

#: ../srcore/srspc.c:722
#, c-format
msgid "could not test voice \"%s\""
msgstr "无法测试语音“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:811
#, c-format
msgid "value not supported for speech count mode \"%s\""
msgstr "朗读计数模式不支持的值“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:847
#, c-format
msgid "value not supported for speech modifiers type \"%s\""
msgstr "朗读修饰类型不支持的值“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:883
#, c-format
msgid "value not supported for speech cursors type \"%s\""
msgstr "朗读光标类型不支持的值“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:919
#, c-format
msgid "value not supported for speech spaces type \"%s\""
msgstr "朗读空白类型不支持的值“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:955
#, c-format
msgid "value not supported for speech dictionary type \"%s\""
msgstr "朗读词典类型不支持的值“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:992
#, c-format
msgid "value not supported for speech text echo type \"%s\""
msgstr "朗读文本回显类型不支持的值“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:1011
msgid "Tilde"
msgstr "颚化符(~)"

#: ../srcore/srspc.c:1011
msgid "Tildaes"
msgstr "颚化符(~)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1012
msgid "Exclamation"
msgstr "惊叹号(!)"

#: ../srcore/srspc.c:1012
msgid "Exclamations"
msgstr "惊叹号(!)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1013
msgid "At"
msgstr "位于号(@)"

#: ../srcore/srspc.c:1013
msgid "Ats"
msgstr "位于号(@)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1014
msgid "Hash"
msgstr "乱码"

#: ../srcore/srspc.c:1014
msgid "Hashes"
msgstr "乱码<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1015
msgid "Dollar"
msgstr "美元号($)"

#: ../srcore/srspc.c:1015
msgid "Dollars"
msgstr "美元号($)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1016
msgid "Percent"
msgstr "百分号(%)"

#: ../srcore/srspc.c:1016
msgid "Percents"
msgstr "百分号(%)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1017
msgid "Caret"
msgstr "插入号(^)"

#: ../srcore/srspc.c:1017
msgid "Carets"
msgstr "插入号(^)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1018
msgid "And"
msgstr "与号(&)"

#: ../srcore/srspc.c:1018
msgid "Ands"
msgstr "与号(&)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1019
msgid "Asterisk"
msgstr "星号(*)"

#: ../srcore/srspc.c:1019
msgid "Asterisks"
msgstr "星号(*)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1020
msgid "Left Paranthesis"
msgstr "左圆括号(()"

#: ../srcore/srspc.c:1021
msgid "Right Paranthesis"
msgstr "右圆括号())"

#: ../srcore/srspc.c:1022
msgid "Underscore"
msgstr "下划线(_)"

#: ../srcore/srspc.c:1022
msgid "Underscores"
msgstr "下划线(_)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1023
msgid "Plus"
msgstr "加号(+)"

#: ../srcore/srspc.c:1023
msgid "Pluses"
msgstr "加号(+)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1024
msgid "Equal"
msgstr "等号(=)"

#: ../srcore/srspc.c:1024
msgid "Equals"
msgstr "等号(=)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1025
msgid "Minus"
msgstr "减号(-)"

#: ../srcore/srspc.c:1025
msgid "Minuses"
msgstr "减号(-)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1026
msgid "Quote"
msgstr "引号(')"

#: ../srcore/srspc.c:1026
msgid "Quotes"
msgstr "引号(')<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1027
msgid "Left Bracket"
msgstr "左方括号([)"

#: ../srcore/srspc.c:1027
msgid "Left Brackets"
msgstr "左方括号([)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1028
msgid "Right Bracket"
msgstr "右方括号(])"

#: ../srcore/srspc.c:1028
msgid "Right Brackets"
msgstr "右方括号(])<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1029
msgid "Left Brace"
msgstr "左花括号({)"

#: ../srcore/srspc.c:1029
msgid "Left Braces"
msgstr "左花括号({)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1030
msgid "Right Brace"
msgstr "右花括号(})"

#: ../srcore/srspc.c:1030
msgid "Right Braces"
msgstr "右花括号(})<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1031
msgid "Semicolon"
msgstr "分号(;)"

#: ../srcore/srspc.c:1031
msgid "Semicolons"
msgstr "分号(;)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1032
msgid "Colon"
msgstr "冒号(:)"

#: ../srcore/srspc.c:1032
msgid "Colons"
msgstr "冒号(:)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1033
msgid "Double quote"
msgstr "双引号(\")"

#: ../srcore/srspc.c:1033
msgid "Double quotes"
msgstr "双引号(\")<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1034
msgid "Apostrophe"
msgstr "省略号(...)"

#: ../srcore/srspc.c:1034
msgid "Apostrophes"
msgstr "省略号(...)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1035
msgid "Back Slash"
msgstr "反斜杠(\\)"

#: ../srcore/srspc.c:1035
msgid "Back Slashes"
msgstr "反斜杠(\\)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1036
msgid "Bar"
msgstr "竖线号(|)"

#: ../srcore/srspc.c:1036
msgid "Bars"
msgstr "竖线号(|)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1037
msgid "Greater"
msgstr "大于号(>)"

#: ../srcore/srspc.c:1037
msgid "Greaters"
msgstr "大于号(>)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1038
msgid "Less"
msgstr "小于号(<)"

#: ../srcore/srspc.c:1038
msgid "Lesses"
msgstr "小于号(<)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1039
msgid "Comma"
msgstr "逗号(,)"

#: ../srcore/srspc.c:1039
msgid "Commas"
msgstr "逗号(,)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1040
msgid "Dot"
msgstr "小数点号(.)"

#: ../srcore/srspc.c:1040
msgid "Dots"
msgstr "小数点号(.)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1041
msgid "Slash"
msgstr "斜杠(/)"

#: ../srcore/srspc.c:1041
msgid "Slashes"
msgstr "斜杠(/)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1042
msgid "Questions"
msgstr "问号(?)<复数>"

#: ../srcore/srspc.c:1116
#, c-format
msgid "value not supported for speech punctuation type \"%s\""
msgstr "朗读标点符号类型不支持的值“%s”"

#: ../srcore/srspc.c:1382
msgid "Unable to initialize hashtable"
msgstr "无法初始化哈西表"

#: ../srcore/srspc.c:1388
msgid "Unable to load dictionary from gconf"
msgstr "无法从 gconf 载入词典"

#: ../srcore/srspc.c:1619
msgid "speech initialization succeded"
msgstr "朗读初始化成功"

#: ../srcore/srspc.c:1621
msgid "Speech restored"
msgstr "语音已恢复"

#: ../srcore/srspc.c:1625
msgid "speech initialization failed"
msgstr "朗读初始化失败"

#: ../srcore/srspc.c:1824
msgid "enter"
msgstr "输入"

#: ../srcore/srspc.c:1907
#, c-format
msgid "can not find \"%s\" voice. use default voice"
msgstr "无法找到“%s”语音。使用默认语音"

#: ../srcore/srspc.c:1924
msgid "voices pitch will be set to default value"
msgstr "语音音调将被设定为默认值"

#: ../srcore/srspc.c:1926
msgid "voices pitch will be decreased"
msgstr "语音音调将被降低"

#: ../srcore/srspc.c:1928
msgid "voices pitch will be increased"
msgstr "语音音调将被提高"

#: ../srcore/srspc.c:1972
msgid "voices rate will be set to default value"
msgstr "语音速率将被设定为默认值"

#: ../srcore/srspc.c:1974
msgid "voices rate will be decreased"
msgstr "语音速率将被降低"

#: ../srcore/srspc.c:1976
msgid "voices rate will be increased"
msgstr "语音速率将被提高"

#: ../srcore/srspc.c:2021
msgid "voices volume will be set to default value"
msgstr "语音音量将被设定为默认值"

#: ../srcore/srspc.c:2023
msgid "voices volume will be decreased"
msgstr "语音音量将被降低"

#: ../srcore/srspc.c:2025
msgid "voices volume will be increased"
msgstr "语音音量将被升高"

#: ../srcore/srspc.c:2151
#, c-format
msgid "no support for speech key \"%s\""
msgstr "不支持朗读键“%s”"
